# Table of contents

* [斯坦福哲学百科全书简体中文版](README.md)

## 前言

* [版权说明](qian-yan/ban-quan-shuo-ming.md)
* [日志与编辑规划](qian-yan/ri-zhi-yu-bian-ji-gui-hua.md)
* [词汇表](qian-yan/ci-hui-biao.md)

## 关于

* [编辑信息](guan-yu/bian-ji-xin-xi.md)
* [关于 SEP](guan-yu/guan-yu-sep.md)
* [编委会](guan-yu/bian-wei-hui.md)
* [如何引用 SEP](guan-yu/ru-he-yin-yong-sep.md)
* [特殊字符](guan-yu/te-shu-zi-fu.md)
* [高级工具](guan-yu/gao-ji-gong-ju.md)
* [联系信息](guan-yu/lian-xi-xin-xi.md)

## A

* [溯因 abduction (Igor Douven)](a/su-yin-abduction-igor-douven.md)
* [彼得·阿伯拉尔 Abelard \[Abailard\], Peter (Peter King and Andrew Arlig)](a/bi-de-abo-la-er-abelard-abailard-peter-peter-king-and-andrew-arlig.md)
* [阿毘达磨 Abhidharma (Noa Ronkin)](a/a-pi-da-mo-abhidharma-noa-ronkin.md)
* [能力 abilities (John Maier)](a/neng-li-abilities-john-maier.md)
* [布尔戈斯的阿布纳 Abner of Burgos (Shalom Sadik)](a/bu-er-ge-si-deabu-na-abner-of-burgos-shalom-sadik.md)
* [犹大·莱昂·阿布拉瓦内尔 Abrabanel, Judah (Aaron Hughes)](a/you-da-lai-ang-abu-la-wa-nei-er-abrabanel-judah-aaron-hughes.md)
* [抽象对象 abstract objects (José L. Falguera, Concha Martínez-Vidal, and Gideon Rosen)](a/chou-xiang-dui-xiang-abstract-objects-jos-l.-falguera-concha-martnezvidal-and-gideon-rosen.md)
* [\*偶然属性——见本质属性与偶然属性 accidental properties — see essential vs. accidental properties](a/ou-ran-shu-xing-jian-ben-zhi-shu-xing-yu-ou-ran-shu-xing-accidental-properties-see-essential-vs.-acc.md)
* [行动 action (Juan S. Piñeros Glasscock and Sergio Tenenbaum)](a/hang-dong-action-juan-s.-pieros-glasscock-and-sergio-tenenbaum/README.md)
  * [\*共同——见能动性：共享能动性 joint — see agency: shared](a/hang-dong-action-juan-s.-pieros-glasscock-and-sergio-tenenbaum/gong-tong-jian-neng-dong-xing-gong-xiang-neng-dong-xing-joint-see-agency-shared.md)
  * [\*逻辑 ——见逻辑：行动的逻辑 logic of — see logic: action](a/hang-dong-action-juan-s.-pieros-glasscock-and-sergio-tenenbaum/of-see-logic-action.md)
* [基于行动的感知理论 action-based theories of perception (Robert Briscoe, Rick Grush, and Alison Springle)](a/ji-yu-hang-dong-de-gan-zhi-li-lun-actionbased-theories-of-perception-robert-briscoe-rick-grush-and-a.md)
* [\*超距作用——见量子力学：量子力学中的超距作用 action at a distance — see quantum mechanics: action at a distance in](a/chao-ju-zuo-yong-jian-liang-zi-li-xue-liang-zi-li-xue-zhong-de-chao-ju-zuo-yong-action-atadistance-s.md)
* [\*现实主义——见现实主义与可能性主义辩论 actualism — see possibilism-actualism debate](a/xian-shi-zhu-yi-yu-ke-neng-xing-zhu-yi-bian-lun-actualism-see-possibilismactualism-debate.md)
* [伦理学中的实在主义和可能性主义 actualism and possibilism in ethics (Travis Timmerman and Yishai Cohen)](a/lun-li-xue-zhong-de-shi-zai-zhu-yi-he-ke-neng-xing-zhu-yi-actualism-and-possibilism-in-ethics-travis.md)
* [适应主义 adaptationism (Steven Hecht Orzack and Patrick Forber)](a/shi-ying-zhu-yi-adaptationism-steven-hecht-orzack-and-patrick-forber.md)
* [简·亚当斯 Addams, Jane (Maurice Hamington)](a/jian-ya-dang-si-addams-jane-maurice-hamington.md)
* [西奥多·阿多诺 Adorno, Theodor W. (Lambert Zuidervaart)](a/xi-ao-duo-aduo-nuo-adorno-theodor-w.-lambert-zuidervaart.md)
* [预先指示和替代决策 advance directives (Agnieszka Jaworska)](a/yu-xian-zhi-shi-he-ti-dai-jue-ce-advance-directives-agnieszka-jaworska.md)
* [\*罗马的吉尔斯——见罗马的吉尔斯 Aegidius Romanus — see Giles of Rome](a/luo-ma-de-ji-er-si-aegidius-romanus-see-giles-of-rome.md)
* [\*埃奈西德穆——见怀疑论：古代怀疑论 Aenesidemus — see skepticism: ancient](a/ai-nai-xi-de-mu-jian-huai-yi-lun-gu-dai-huai-yi-lun-aenesidemus-see-skepticism-ancient.md)
* [美学概念 aesthetic, concept of the (James Shelley)](a/mei-xue-gai-nian-aesthetic-concept-of-the-james-shelley.md)
* [审美体验 aesthetic experience (Antonia Peacocke)](a/shen-mei-ti-yan-aesthetic-experience-antonia-peacocke.md)
* [\*美学 aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/README.md)
  * [19 世纪浪漫主义 19th Century Romantic (Keren Gorodeisky)](a/mei-xue-aesthetics/19-shi-ji-lang-man-zhu-yi-19th-century-romantic-keren-gorodeisky.md)
  * [审美判断 aesthetic judgment (Nick Zangwill)](a/mei-xue-aesthetics/shen-mei-pan-duan-aesthetic-judgment-nick-zangwill.md)
  * [\*门罗·C.比厄斯利的美学——见门罗·C.比厄斯利的美学 Beardsley — see Beardsley, Monroe C.: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/men-luo-c.-biesi-li-de-mei-xue-jian-men-luo-c.-biesi-li-de-mei-xue-beardsley-see-beardsley-monroe-c..md)
  * [18 世纪的英国美学 British, in the 18th century (James Shelley)](a/mei-xue-aesthetics/18-shi-ji-de-ying-guo-mei-xue-british-in-the-18th-century-james-shelley.md)
  * [美学与认知科学 and cognitive science (Jon Robson and Gregory Currie)](a/mei-xue-aesthetics/mei-xue-yu-ren-zhi-ke-xue-and-cognitive-science-jon-robson-and-gregory-currie.md)
  * [\*柯林武德——见罗宾·乔治·柯林武德的美学 Collingwood — see Collingwood, Robin George: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/luo-bin-qiao-zhi-ke-lin-wu-de-de-mei-xue-collingwood-see-collingwood-robin-george-aesthetics.md)
  * [\*克罗齐——见贝内德托・克罗齐的美学 Croce — see Croce, Benedetto: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/bei-nei-de-tuo-ke-luo-qi-de-mei-xue-croce-see-croce-benedetto-aesthetics.md)
  * [\*文化挪用——见文化遗产伦理 cultural appropriation — see cultural heritage, ethics of](a/mei-xue-aesthetics/wen-hua-nuo-yong-jian-wen-hua-yi-chan-lun-li-cultural-appropriation-see-cultural-heritage-ethics-of.md)
  * [\*艺术的定义——见艺术的定义 definition of art — see art, definition of](a/mei-xue-aesthetics/yi-shu-de-ding-yi-jian-yi-shu-de-ding-yi-definition-of-art-see-art-definition-of.md)
  * [\*杜威——见约翰·杜威的美学 Dewey — see Dewey, John: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/du-wei-jian-yue-han-du-wei-de-mei-xue-dewey-see-dewey-john-aesthetics.md)
  * [自然美学 environmental (Allen Carlson)](a/mei-xue-aesthetics/zi-ran-mei-xue-environmental-allen-carlson.md)
  * [存在主义美学 existentialist (Jean-Philippe Deranty)](a/mei-xue-aesthetics/cun-zai-zhu-yi-mei-xue-existentialist-jeanphilippe-deranty.md)
  * [\*女性主义——见女性主义介入：女性主义美学 feminist — see feminist philosophy, interventions: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/nv-xing-zhu-yi-jian-nv-xing-zhu-yi-jie-ru-nv-xing-zhu-yi-mei-xue-feminist-see-feminist-philosophy-in.md)
  * [18 世纪法国美学 French, in the 18th century (Jennifer Tsien and Jacques Morizot)](a/mei-xue-aesthetics/18-shi-ji-fa-guo-mei-xue-french-in-the-18th-century-jennifer-tsien-and-jacques-morizot.md)
  * [\*伽达默尔——见伽达默尔的美学 Gadamer — see Gadamer, Hans-Georg: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/qie-da-mo-er-jian-qie-da-mo-er-de-mei-xue-gadamer-see-gadamer-hansgeorg-aesthetics.md)
  * [18 世纪德国美学 German, in the 18th century (Paul Guyer)](a/mei-xue-aesthetics/18-shi-ji-de-guo-mei-xue-german-in-the-18th-century-paul-guyer.md)
  * [\*古德曼——见纳尔逊·古德曼的美学 Goodman — see Goodman, Nelson: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/gu-de-man-jian-na-er-xun-gu-de-man-de-mei-xue-goodman-see-goodman-nelson-aesthetics.md)
  * [\*黑格尔——见格奥尔格·威廉·弗里德里希·黑格尔的美学 Hegel — see Hegel, Georg Wilhelm Friedrich: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/hei-ge-er-jian-ge-ao-er-ge-wei-lian-fu-li-de-li-xi-hei-ge-er-de-mei-xue-hegel-see-hegel-georg-wilhel.md)
  * [\*海德格尔——见马丁·海德格尔的美学 Heidegger — see Heidegger, Martin: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/hai-de-ge-er-jian-ma-ding-hai-de-ge-er-de-mei-xue-heidegger-see-heidegger-martin-aesthetics.md)
  * [\*休谟——见大卫·休谟的美学 Hume — see Hume, David: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/xiu-mo-jian-da-wei-xiu-mo-de-mei-xue-hume-see-hume-david-aesthetics.md)
  * [\*日本——见日本美学 Japanese — see Japanese Philosophy: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/ri-ben-jian-ri-ben-mei-xue-japanese-see-japanese-philosophy-aesthetics.md)
  * [\*柏拉图——见柏拉图的美学 Plato — see Plato: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/bai-la-tu-jian-bai-la-tu-de-mei-xue-plato-see-plato-aesthetics.md)
  * [\*叔本华——见阿图尔·叔本华的美学 Schopenhauer — see Schopenhauer, Arthur: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/shu-ben-hua-jianatu-er-shu-ben-hua-de-mei-xue-schopenhauer-see-schopenhauer-arthur-aesthetics.md)
  * [\*维特根斯坦——见路德维希·维特根斯坦的美学 Wittgenstein — see Wittgenstein, Ludwig: aesthetics](a/mei-xue-aesthetics/wei-te-gen-si-tan-jian-lu-de-wei-xi-wei-te-gen-si-tan-de-mei-xue-wittgenstein-see-wittgenstein-ludwi.md)
* [日常生活美学 aesthetics of the everyday (Yuriko Saito)](a/ri-chang-sheng-huo-mei-xue-aesthetics-of-the-everyday-yuriko-saito.md)
* [审美见证 aesthetic testimony (Jon Robson and Rebecca Wallbank)](a/shen-mei-jian-zheng-aesthetic-testimony-jon-robson-and-rebecca-wallbank.md)
* [\*美学价值——见美学概念 aesthetic value — see aesthetic, concept of the](a/mei-xue-jia-zhi-jian-mei-xue-gai-nian-aesthetic-value-see-aesthetic-concept-of-the.md)
* [平权行动 affirmative action (Robert Fullinwider)](a/ping-quan-hang-dong-affirmative-action-robert-fullinwider.md)
* [非洲哲学 Africana Philosophy (Lucius T. Outlaw Jr. and Chike Jeffers)](a/fei-zhou-zhe-xue-africana-philosophy-lucius-t.-outlaw-jr.-and-chike-jeffers/README.md)
  * [现代非洲哲学 contemporary (Paul C. Taylor)](a/fei-zhou-zhe-xue-africana-philosophy-lucius-t.-outlaw-jr.-and-chike-jeffers/xian-dai-fei-zhou-zhe-xue-contemporary-paul-c.-taylor.md)
* [\*非洲哲学 African Philosophy](a/fei-zhou-zhe-xue-african-philosophy/README.md)
  * [非洲伦理学 ethics (Kwame Gyekye)](a/fei-zhou-zhe-xue-african-philosophy/fei-zhou-lun-li-xue-ethics-kwame-gyekye.md)
  * [非洲智慧哲学 sage philosophy (Dismas Masolo)](a/fei-zhou-zhe-xue-african-philosophy/fei-zhou-zhi-hui-zhe-xue-sage-philosophy-dismas-masolo.md)
* [死后生命 afterlife (William Hasker and Charles Taliaferro)](a/si-hou-sheng-ming-afterlife-william-hasker-and-charles-taliaferro.md)
* [能动性 agency (Markus Schlosser)](a/neng-dong-xing-agency-markus-schlosser/README.md)
  * [共享能动性 shared (Abraham Sesshu Roth)](a/neng-dong-xing-agency-markus-schlosser/gong-xiang-neng-dong-xing-shared-abraham-sesshu-roth.md)
* [\*科学哲学中的基于能动性的建模——见科学哲学中的基于能动性的建模 agent-based modeling in philosophy of science — see modeling in the](a/ke-xue-zhe-xue-zhong-de-ji-yu-neng-dong-xing-de-jian-mo-jian-ke-xue-zhe-xue-zhong-de-ji-yu-neng-dong.md)
* [\*主体相关 vs. 主体中立的理由——见主体相关 vs. 主体中立的理由 agent-relative vs. agent-neutral reasons — see reasons for acti](a/zhu-ti-xiang-guan-vs.-zhu-ti-zhong-li-de-li-you-jian-zhu-ti-xiang-guan-vs.-zhu-ti-zhong-li-de-li-you.md)
* [\*不可知论与无神论——请参见无神论与不可知论 agnosticism and atheism — see atheism and agnosticism](a/bu-ke-zhi-lun-yu-wu-shen-lun-qing-can-jian-wu-shen-lun-yu-bu-ke-zhi-lun-agnosticism-and-atheism-see.md)
* [\*阿格里帕-见怀疑论：古代怀疑论 Agrippa — see skepticism: ancient](a/a-ge-li-pa-jian-huai-yi-lun-gu-dai-huai-yi-lun-agrippa-see-skepticism-ancient.md)
* [海因里希·康奈利·阿格里帕·冯·内特斯海姆 Agrippa von Nettesheim, Heinrich Cornelius (Vittoria Perrone Compagni)](a/hai-yin-li-xi-kang-nai-li-age-li-pa-feng-nei-te-si-hai-mu-agrippa-von-nettesheim-heinrich-cornelius.md)
* [\*阿坎哲学 Akan Philosophy](a/a-kan-zhe-xue-akan-philosophy/README.md)
  * [阿坎哲学关于人的看法 of the person (Ajume Wingo)](a/a-kan-zhe-xue-akan-philosophy/a-kan-zhe-xue-guan-yu-ren-de-kan-fa-of-the-person-ajume-wingo.md)
* [\*akrasia——见意志力薄弱 akrasia — see weakness of will](a/akrasia-jian-yi-zhi-li-bao-ruo-akrasia-see-weakness-of-will.md)
* [阿卜杜勒·拉蒂夫·巴格达迪 al-Baghdadi, ‘Abd al-Latif (Cecilia Martini Bonadeo)](a/a-bu-du-le-la-di-fu-ba-ge-da-di-albaghdadi-abd-allatif-cecilia-martini-bonadeo.md)
* [阿里·法拉比 al-Farabi (Therese-Anne Druart)](a/a-li-fa-la-bi-alfarabi-thereseanne-druart/README.md)
  * [阿里·法拉比的形而上学 metaphysics (Stephen Menn)](a/a-li-fa-la-bi-alfarabi-thereseanne-druart/a-li-fa-la-bi-de-xing-er-shang-xue-metaphysics-stephen-menn.md)
  * [阿里·法拉比的逻辑与语言哲学 philosophy of logic and language (Wilfrid Hodges and Therese-Anne Druart)](a/a-li-fa-la-bi-alfarabi-thereseanne-druart/a-li-fa-la-bi-de-luo-ji-yu-yu-yan-zhe-xue-philosophy-of-logic-and-language-wilfrid-hodges-and-theres.md)
  * [阿里·法拉比的社会与宗教哲学 philosophy of society and religion (Nadja Germann)](a/a-li-fa-la-bi-alfarabi-thereseanne-druart/a-li-fa-la-bi-de-she-hui-yu-zong-jiao-zhe-xue-philosophy-of-society-and-religion-nadja-germann.md)
  * [阿里·法拉比的心理学与认识论 psychology and epistemology (Luis Xavier López-Farjeat)](a/a-li-fa-la-bi-alfarabi-thereseanne-druart/a-li-fa-la-bi-de-xin-li-xue-yu-ren-shi-lun-psychology-and-epistemology-luis-xavier-lpezfarjeat.md)
* [阿布·哈米德·穆罕默德·本·穆罕默德·加札利·沙菲 al-Ghazali (Frank Griffel)](a/a-bu-ha-mi-de-mu-han-mo-de-ben-mu-han-mo-de-jia-zha-li-sha-fei-alghazali-frank-griffel.md)
* [阿布·优素福·叶尔孤白·本·伊斯哈格·本·萨巴赫·肯迪 al-Kindi (Peter Adamson)](a/a-bu-you-su-fu-ye-er-gu-bai-ben-yi-si-ha-ge-ben-sa-ba-he-ken-di-alkindi-peter-adamson.md)
* [阿布·贝克尔·穆罕默德·扎卡里亚·拉齐 al-Razi, Abu Bakr (Peter Adamson)](a/a-bu-bei-ke-er-mu-han-mo-de-za-ka-li-ya-la-qi-alrazi-abu-bakr-peter-adamson.md)
* [法赫尔丁·拉齐 al-Razi, Fakhr al-Din (Peter Adamson and Fedor Benevich)](a/fa-he-er-ding-la-qi-alrazi-fakhr-aldin-peter-adamson-and-fedor-benevich.md)
* [以撒·阿尔巴拉格 Albalag, Isaac (Bakinaz Abdalla)](a/yi-sa-aer-ba-la-ge-albalag-isaac-bakinaz-abdalla.md)
* [萨克森的阿尔伯特 Albert of Saxony (Joél Biard)](a/sa-ke-sen-deaer-bo-te-albert-of-saxony-jol-biard.md)
* [艾尔伯图斯·麦格努斯（大阿尔伯特）Albert the Great \[= Albertus magnus\] (Markus Führer)](a/ai-er-bo-tu-si-mai-ge-nu-si-daaer-bo-te-albert-the-great-albertus-magnus-markus-fhrer.md)
* [约瑟夫·阿尔博 Albo, Joseph (Dror Ehrlich)](a/yue-se-fu-aer-bo-albo-joseph-dror-ehrlich.md)
* [阿尔克迈翁 Alcmaeon (Carl Huffman)](a/a-er-ke-mai-weng-alcmaeon-carl-huffman.md)
* [塞缪尔·亚历山大 Alexander, Samuel (Emily A. E. Thomas)](a/sai-mou-er-ya-li-shan-da-alexander-samuel-emily-a.-e.-thomas.md)
* [阿佛洛狄西亚的亚历山大 Alexander of Aphrodisias (Dorothea Frede)](a/a-fo-luo-di-xi-ya-de-ya-li-shan-da-alexander-of-aphrodisias-dorothea-frede.md)
* [代数 algebra (Vaughan Pratt)](a/dai-shu-algebra-vaughan-pratt.md)
* [逻辑代数的发展 algebra of logic tradition (Stanley Burris and Javier Legris)](a/luo-ji-dai-shu-de-fa-zhan-algebra-of-logic-tradition-stanley-burris-and-javier-legris.md)
* [异化 alienation (David Leopold)](a/yi-hua-alienation-david-leopold.md)
* [路易·皮埃尔·阿尔都塞 Althusser, Louis (William Lewis)](a/lu-yi-pi-ai-er-aer-du-sai-althusser-louis-william-lewis.md)
* [利他主义 altruism (Richard Kraut)](a/li-ta-zhu-yi-altruism-richard-kraut/README.md)
  * [生物利他主义 biological (Samir Okasha)](a/li-ta-zhu-yi-altruism-richard-kraut/sheng-wu-li-ta-zhu-yi-biological-samir-okasha.md)
  * [利他主义的经验研究方法 empirical approaches (John Doris, Stephen Stich, and Lachlan Walmsley)](a/li-ta-zhu-yi-altruism-richard-kraut/li-ta-zhu-yi-de-jing-yan-yan-jiu-fang-fa-empirical-approaches-john-doris-stephen-stich-and-lachlan-w.md)
* [罗伯特·阿林顿 Alyngton, Robert (Alessandro Conti)](a/luo-bo-te-alin-dun-alyngton-robert-alessandro-conti.md)
* [歧义 ambiguity (Adam Sennet)](a/qi-yi-ambiguity-adam-sennet.md)
* [赫尔米亚的阿莫尼俄斯 Ammonius (David Blank)](a/he-er-mi-ya-deamo-niesi-ammonius-david-blank.md)
* [\*阿摩尼阿斯·萨卡斯——见普罗提诺 Ammonius Saccas — see Plotinus](a/a-mo-niasi-sa-ka-si-jian-pu-luo-ti-nuo-ammonius-saccas-see-plotinus.md)
* [类比 analogy](a/lei-bi-analogy/README.md)
  * [中世纪的类比理论 medieval theories of (E. Jennifer Ashworth and Domenic D’Ettore)](a/lei-bi-analogy/zhong-shi-ji-de-lei-bi-li-lun-medieval-theories-of-e.-jennifer-ashworth-and-domenic-dettore.md)
* [类比与类推推理 analogy and analogical reasoning (Paul Bartha)](a/lei-bi-yu-lei-tui-tui-li-analogy-and-analogical-reasoning-paul-bartha.md)
* [分析 analysis (Michael Beaney)](a/fen-xi-analysis-michael-beaney.md)
* [分析/综合的区别 analytic/synthetic distinction (Georges Rey)](a/fen-xi-zong-he-de-qu-bie-analyticsynthetic-distinction-georges-rey.md)
* [回指 anaphora (Jeffrey C. King and Karen S. Lewis)](a/hui-zhi-anaphora-jeffrey-c.-king-and-karen-s.-lewis.md)
* [无政府主义 anarchism (Andrew Fiala)](a/wu-zheng-fu-zhu-yi-anarchism-andrew-fiala.md)
* [阿那克萨哥拉 Anaxagoras (Patricia Curd)](a/a-na-ke-sa-ge-la-anaxagoras-patricia-curd.md)
* [阿那克萨库——见皮浪 Anaxarchus — see Pyrrho](a/a-na-ke-sa-ku-jian-pi-lang-anaxarchus-see-pyrrho.md)
* [约翰·安德森 Anderson, John (Creagh McLean Cole)](a/yue-han-an-de-sen-anderson-john-creagh-mclean-cole.md)
* [\*罗得岛的安德罗尼柯——见亚里士多德的评论者Andronicus of Rhodes — see Aristotle, commentators on](a/luo-de-dao-de-an-de-luo-ni-ke-jian-ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-andronicus-of-rhodes-see-aristot.md)
* [\*动物 animal](a/dong-wu-animal/README.md)
  * [动物认知 cognition (Kristin Andrews and Susana Monsó)](a/dong-wu-animal/dong-wu-ren-zhi-cognition-kristin-andrews-and-susana-mons.md)
  * [动物意识 consciousness (Colin Allen and Michael Trestman)](a/dong-wu-animal/dong-wu-yi-shi-consciousness-colin-allen-and-michael-trestman.md)
* [动物主义 animalism (Stephan Blatti)](a/dong-wu-zhu-yi-animalism-stephan-blatti.md)
* [动物的道德地位 animals, moral status of (Lori Gruen)](a/dong-wu-de-dao-de-di-wei-animals-moral-status-of-lori-gruen.md)
* [变异一元论 anomalous monism (Steven Yalowitz)](a/bian-yi-yi-yuan-lun-anomalous-monism-steven-yalowitz.md)
* [伊丽莎白·安斯康姆 Anscombe, Gertrude Elizabeth Margaret (Eric Wiland and Julia Driver)](a/yi-li-suo-bai-an-si-kang-mu-anscombe-gertrude-elizabeth-margaret-eric-wiland-and-julia-driver.md)
* [坎特伯雷的安瑟伦 Anselm of Canterbury \[Anselm of Bec\] (Thomas Williams)](a/kan-te-bo-lei-de-an-se-lun-anselm-of-canterbury-anselm-of-bec-thomas-williams.md)
* [\*反实在论，道德——请参阅道德反实在论 anti-realism, moral — see moral anti-realism](a/fan-shi-zai-lun-dao-de-qing-can-yue-dao-de-fan-shi-zai-lun-antirealism-moral-see-moral-antirealism.md)
* [阿什凯隆的安条克 Antiochus of Ascalon (James Allen)](a/a-shi-kai-long-de-an-tiao-ke-antiochus-of-ascalon-james-allen.md)
* [\*后验知识——见先验论证和知识 a posteriori knowledge — see a priori justification and knowledge](a/hou-yan-zhi-shi-qing-can-yue-xian-yan-lun-zheng-he-zhi-shi-aposteriori-knowledge-seeapriori-justific.md)
* [\*现象与实在 appearance vs. reality](a/xian-xiang-yu-shi-zai-appearance-vs.-reality/README.md)
  * [\*知觉的认识论问题——见感知：知觉的认识论问题 epistemological problems of perception — see perception: epistemological proble](a/xian-xiang-yu-shi-zai-appearance-vs.-reality/zhi-jue-de-ren-shi-lun-wen-ti-jian-gan-zhi-zhi-jue-de-ren-shi-lun-wen-ti-epistemological-problems-of.md)
  * [\*怀疑论——见怀疑论 skepticism — see skepticism](a/xian-xiang-yu-shi-zai-appearance-vs.-reality/huai-yi-lun-jian-huai-yi-lun-skepticism-see-skepticism.md)
* [先验论证与知识 a priori justification and knowledge (Bruce Russell)](a/xian-yan-lun-zheng-yu-zhi-shi-apriori-justification-and-knowledge-bruce-russell.md)
* [托马斯·阿奎那 Aquinas, Thomas (Robert Pasnau)](a/tuo-ma-si-akui-na-aquinas-thomas-robert-pasnau/README.md)
  * [托马斯·阿奎那的道德、政治和法律哲学 moral, political, and legal philosophy (John Finnis)](a/tuo-ma-si-akui-na-aquinas-thomas-robert-pasnau/tuo-ma-si-akui-na-de-dao-de-zheng-zhi-he-fa-lv-zhe-xue-moral-political-and-legal-philosophy-john-fin.md)
* [\*阿拉伯和伊斯兰哲学相关 Arabic and Islamic Philosophy, disciplines in](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy-disciplines-in/README.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰形而上学 metaphysics (Amos Bertolacci)](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy-disciplines-in/a-la-bo-he-yi-si-lan-xing-er-shang-xue-metaphysics-amos-bertolacci.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰自然哲学与自然科学 Arabic and Islamic Natural Philosophy and Natural Science](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy-disciplines-in/a-la-bo-he-yi-si-lan-zi-ran-zhe-xue-yu-zi-ran-ke-xue-arabic-and-islamic-natural-philosophy-and-natur.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰语言与逻辑哲学 philosophy of language and logic (Tony Street and Nadja Germann)](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy-disciplines-in/a-la-bo-he-yi-si-lan-yu-yan-yu-luo-ji-zhe-xue-philosophy-of-language-and-logic-tony-street-and-nadja.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰数学哲学 philosophy of mathematics (Mohammad Saleh Zarepour)](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy-disciplines-in/a-la-bo-he-yi-si-lan-shu-xue-zhe-xue-philosophy-of-mathematics-mohammad-saleh-zarepour.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰宗教哲学 philosophy of religion (Jon McGinnis and Rahim Acar)](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy-disciplines-in/a-la-bo-he-yi-si-lan-zong-jiao-zhe-xue-philosophy-of-religion-jon-mcginnis-and-rahim-acar.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰心理学与心灵哲学 psychology and philosophy of mind (Alfred Ivry)](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy-disciplines-in/a-la-bo-he-yi-si-lan-xin-li-xue-yu-xin-ling-zhe-xue-psychology-and-philosophy-of-mind-alfred-ivry.md)
* [\*阿拉伯和伊斯兰哲学中的历史和方法论相关 Arabic and Islamic Philosophy, historical and methodological topics in](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-li-shi-he-fang-fa-lun-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy/README.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰哲学中的希腊文献 Greek sources (Cristina D’Ancona)](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-li-shi-he-fang-fa-lun-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-xi-la-wen-xian-greek-sources-cristina-dancona.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰哲学对犹太思想的影响 influence of Arabic and Islamic Philosophy on Judaic thought (Mauro Zonta and Char](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-li-shi-he-fang-fa-lun-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-dui-you-tai-si-xiang-de-ying-xiang-influence-of-arabic-and-islamic-phil.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰哲学对西方拉丁世界的影响 influence of Arabic and Islamic Philosophy on the Latin West (Dag Nikolaus Hasse](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-li-shi-he-fang-fa-lun-xiang-guan-arabic-and-islamic-philosophy/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-dui-xi-fang-la-ding-shi-jie-de-ying-xiang-influence-of-arabic-and-islam.md)
* [\*阿拉伯和伊斯兰哲学中的特色主题 Arabic and Islamic Philosophy, special topics in](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-te-se-zhu-ti-arabic-and-islamic-philosophy-special-topics-in/README.md)
  * [\*伊本·凯姆那——见伊本·凯姆那 Ibn Kammūna — see Ibn Kammūna](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-te-se-zhu-ti-arabic-and-islamic-philosophy-special-topics-in/yi-ben-kai-mu-na-jian-yi-ben-kai-mu-na-ibn-kammna-see-ibn-kammna.md)
  * [\*精诚兄弟社——见精诚兄弟社 Ikhwân al-Safâ’ — see Ikhwân al-Safâ’](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-te-se-zhu-ti-arabic-and-islamic-philosophy-special-topics-in/jing-cheng-xiong-di-she-jian-jing-cheng-xiong-di-she-ikhwn-alsaf-see-ikhwn-alsaf.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰哲学中的神秘主义 mysticism (Mehdi Aminrazavi)](a/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-te-se-zhu-ti-arabic-and-islamic-philosophy-special-topics-in/a-la-bo-he-yi-si-lan-zhe-xue-zhong-de-shen-mi-zhu-yi-mysticism-mehdi-aminrazavi.md)
* [阿尔克西拉乌斯 Arcesilaus (Charles Brittain and Peter Osorio)](a/a-er-ke-xi-la-wu-si-arcesilaus-charles-brittain-and-peter-osorio.md)
* [建筑美学 architecture, philosophy of (Saul Fisher)](a/jian-zhu-mei-xue-architecture-philosophy-of-saul-fisher.md)
* [阿尔库塔斯 Archytas (Carl Huffman)](a/a-er-ku-ta-si-archytas-carl-huffman.md)
* [汉娜·阿伦特 Arendt, Hannah (Tatjana Tömmel and Maurizio Passerin d’Entreves)](a/han-na-alun-te-arendt-hannah-tatjana-tmmel-and-maurizio-passerin-dentreves.md)
* [\*阿睿提——见伦理学：古代伦理学 arete — see ethics: ancient](a/a-rui-ti-jian-lun-li-xue-gu-dai-lun-li-xue-arete-see-ethics-ancient.md)
* [论点与论证 argument and argumentation (Catarina Dutilh Novaes)](a/lun-dian-yu-lun-zheng-argument-and-argumentation-catarina-dutilh-novaes.md)
* [\*认知规范的主张 arguments for epistemic norms](a/ren-zhi-gui-fan-de-zhu-zhang-arguments-for-epistemic-norms/README.md)
  * [\*认知效用——见认知规范的认知效用主张 epistemic utility — see epistemic utility arguments for epistemic norms](a/ren-zhi-gui-fan-de-zhu-zhang-arguments-for-epistemic-norms/ren-zhi-xiao-yong-jian-ren-zhi-gui-fan-de-ren-zhi-xiao-yong-zhu-zhang-epistemic-utility-see-epistemi.md)
* [\*亚里士多德主义 Aristotelianism](a/ya-li-shi-duo-de-zhu-yi-aristotelianism/README.md)
  * [亚里士多德的评论者——见亚里士多德的评论者 commentators on Aristotle — see Aristotle, commentators on](a/ya-li-shi-duo-de-zhu-yi-aristotelianism/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-jian-ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-commentators-on-aristotle-see.md)
  * [文艺复兴时期的亚里士多德主义 in the Renaissance (Heinrich Kuhn)](a/ya-li-shi-duo-de-zhu-yi-aristotelianism/wen-yi-fu-xing-shi-qi-de-ya-li-shi-duo-de-zhu-yi-in-the-renaissance-heinrich-kuhn.md)
* [亚里士多德 Aristotle (Christopher Shields)](a/ya-li-shi-duo-de-aristotle-christopher-shields.md)
* [亚里士多德的评论者 Aristotle, commentators on (Andrea Falcon)](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/README.md)
  * [\*阿佛洛狄西亚的亚历山大——见阿佛洛狄西亚的亚历山大 Alexander of Aphrosias — see Alexander of Aphrodisias](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/a-fo-luo-di-xi-ya-de-ya-li-shan-da-jianafo-luo-di-xi-ya-de-ya-li-shan-da-alexander-of-aphrosias-see.md)
  * [\*赫尔米亚的阿莫尼俄斯——见赫尔米亚的阿莫尼俄斯 Ammonius — see Ammonius](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/he-er-mi-ya-deamo-niesi-jian-he-er-mi-ya-deamo-niesi-ammonius-see-ammonius.md)
  * [\*大卫——见大卫 David — see David](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/da-wei-jian-da-wei-david-see-david.md)
  * [\*埃利亚斯——见埃利亚斯 Elias — see Elias](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/ai-li-ya-si-jian-ai-li-ya-si-elias-see-elias.md)
  * [\*小奥林匹奥多罗斯——见小奥林匹奥多罗斯 Olympiodorus — see Olympiodorus](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/xiao-ao-lin-pi-ao-duo-luo-si-jian-xiao-ao-lin-pi-ao-duo-luo-si-olympiodorus-see-olympiodorus.md)
  * [\*菲洛劳斯——见菲洛劳斯 Philoponus — see Philoponus](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/fei-luo-lao-si-jian-fei-luo-lao-si-philoponus-see-philoponus.md)
  * [\*辛普利修斯——见辛普利修斯 Simplicius — see Simplicius](a/ya-li-shi-duo-de-de-ping-lun-zhe-aristotle-commentators-on-andrea-falcon/xin-pu-li-xiu-si-jian-xin-pu-li-xiu-si-simplicius-see-simplicius.md)
* [\*关于亚里士多德的一般性主题 Aristotle, General Topics](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/README.md)
  * [亚里士多德的美学 aesthetics (Pierre Destrée)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-mei-xue-aesthetics-pierre-destre.md)
  * [亚里士多德的生物学 biology (James Lennox)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-sheng-wu-xue-aristotles-biology.md)
  * [亚里士多德的范畴论 categories (Paul Studtmann)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-fan-chou-lun-categories-paul-studtmann.md)
  * [亚里士多德的伦理学 ethics (Richard Kraut)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-lun-li-xue-ethics-richard-kraut.md)
  * [亚里士多德的逻辑学 logic (Robin Smith)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-luo-ji-xue-logic-robin-smith.md)
  * [亚里士多德的形而上学 metaphysics (S. Marc Cohen and C. D. C. Reeve)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-xing-er-shang-xue-metaphysics-s.-marc-cohen-and-c.-d.-c.-reeve.md)
  * [亚里士多德的政治学 political theory (Fred Miller)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-zheng-zhi-xue-political-theory-fred-miller.md)
  * [亚里士多德的心理学 psychology (Christopher Shields)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-xin-li-xue-psychology-christopher-shields.md)
  * [亚里士多德的修辞学 rhetoric (Christof Rapp)](a/guan-yu-ya-li-shi-duo-de-de-yi-ban-xing-zhu-ti-aristotle-general-topics/ya-li-shi-duo-de-de-xiu-ci-xue-rhetoric-christof-rapp.md)
* [\*亚里士多德的特色主题 Aristotle, Special Topics](a/ya-li-shi-duo-de-de-te-se-zhu-ti-aristotle-special-topics/README.md)
  * [亚里士多德因果学说 causality (Andrea Falcon)](a/ya-li-shi-duo-de-de-te-se-zhu-ti-aristotle-special-topics/ya-li-shi-duo-de-yin-guo-xue-shuo-causality-andrea-falcon.md)
  * [亚里士多德论数学 mathematics (Henry Mendell)](a/ya-li-shi-duo-de-de-te-se-zhu-ti-aristotle-special-topics/ya-li-shi-duo-de-lun-shu-xue-mathematics-henry-mendell.md)
  * [亚里士多德的自然哲学 natural philosophy (Istvan Bodnar)](a/ya-li-shi-duo-de-de-te-se-zhu-ti-aristotle-special-topics/ya-li-shi-duo-de-de-zi-ran-zhe-xue-natural-philosophy-istvan-bodnar.md)
  * [亚里士多德论无矛盾律 on non-contradiction (Paula Gottlieb)](a/ya-li-shi-duo-de-de-te-se-zhu-ti-aristotle-special-topics/ya-li-shi-duo-de-lun-wu-mao-dun-lv-on-noncontradiction-paula-gottlieb.md)
* [安托万·阿尔诺 Arnauld, Antoine (Elmar Kremer)](a/an-tuo-wan-aer-nuo-arnauld-antoine-elmar-kremer.md)
* [\*弗朗索瓦-马里‧阿鲁埃——见伏尔泰 Arouet, François-Marie — see Voltaire](a/fu-lang-suo-wa-ma-li-alu-ai-jian-fu-er-tai-arouet-franoismarie-see-voltaire.md)
* [阿罗悖论 Arrow’s theorem (Michael Morreau)](a/a-luo-bei-lun-arrows-theorem-michael-morreau.md)
* [\*艺术 art](a/yi-shu-art/README.md)
  * [情色艺术 erotic (Hans Maes)](a/yi-shu-art/qing-se-yi-shu-erotic-hans-maes.md)
* [概念艺术 art, conceptual (Elisabeth Schellekens)](a/gai-nian-yi-shu-art-conceptual-elisabeth-schellekens.md)
* [艺术的定义 art, definition of (Thomas Adajian)](a/yi-shu-de-ding-yi-art-definition-of-thomas-adajian.md)
* [人造物 artifact (Beth Preston)](a/ren-zao-wu-artifact-beth-preston.md)
* [人工智能 artificial intelligence (Selmer Bringsjord and Naveen Sundar Govindarajulu)](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/README.md)
  * [\*自动推理——见理智：自动推理 automated reasoning — see reasoning: automated](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/zi-dong-tui-li-jian-li-zhi-zi-dong-tui-li-automated-reasoning-see-reasoning-automated.md)
  * [\*信念的形式化表达——见信念的形式化表达 belief representation — see belief, formal representations of](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/xin-nian-de-xing-shi-hua-biao-da-jian-xin-nian-de-xing-shi-hua-biao-da-belief-representation-see-bel.md)
  * [\*中文房间——见中文房间 Chinese room argument — see Chinese room argument](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/zhong-wen-fang-jian-jian-zhong-wen-fang-jian-chinese-room-argument-see-chinese-room-argument.md)
  * [\*联结主义——见联结主义 connectionism — see connectionism](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/lian-jie-zhu-yi-jian-lian-jie-zhu-yi-connectionism-see-connectionism.md)
  * [\*可废止推理——见理智：可废止推理 defeasible reasoning — see reasoning: defeasible](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/ke-fei-zhi-tui-li-jian-li-zhi-ke-fei-zhi-tui-li-defeasible-reasoning-see-reasoning-defeasible.md)
  * [人工智能和机器人伦理 ethics of (Vincent C. Müller)](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/ren-gong-zhi-neng-he-ji-qi-ren-lun-li-ethics-of-vincent-c.-mller.md)
  * [\*框架问题——见框架问题 frame problem — see frame problem](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/kuang-jia-wen-ti-jian-kuang-jia-wen-ti-frame-problem-see-frame-problem.md)
  * [基于逻辑的人工智能 logic-based (Richmond Thomason)](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/ji-yu-luo-ji-de-ren-gong-zhi-neng-logicbased-richmond-thomason.md)
  * [\*图灵测试——见图灵测试 Turing test — see Turing test](a/ren-gong-zhi-neng-artificial-intelligence-selmer-bringsjord-and-naveen-sundar-govindarajulu/tu-ling-ce-shi-jian-tu-ling-ce-shi-turing-test-see-turing-test.md)
* [\*体态——见时态与体态 aspect — see tense and aspect](a/ti-tai-jian-shi-tai-yu-ti-tai-aspect-see-tense-and-aspect.md)
* [断言 assertion (Peter Pagin and Neri Marsili)](a/duan-yan-assertion-peter-pagin-and-neri-marsili.md)
* [联想主义理论 associationist theories of thought (Eric Mandelbaum)](a/lian-xiang-zhu-yi-li-lun-associationist-theories-of-thought-eric-mandelbaum.md)
* [玛丽·阿斯特尔 Astell, Mary (Alice Sowaal)](a/ma-li-asi-te-er-astell-mary-alice-sowaal.md)
* [无神论和不可知论 atheism and agnosticism (Paul Draper)](a/wu-shen-lun-he-bu-ke-zhi-lun-atheism-and-agnosticism-paul-draper.md)
* [\*原子论 atomism](a/yuan-zi-lun-atomism/README.md)
  * [17 至 20 世纪的原子论 17th to 20th century (Alan Chalmers)](a/yuan-zi-lun-atomism/17-zhi-20-shi-ji-de-yuan-zi-lun-17th-to-20th-century-alan-chalmers.md)
  * [古代原子论 ancient (Sylvia Berryman)](a/yuan-zi-lun-atomism/gu-dai-yuan-zi-lun-ancient-sylvia-berryman.md)
* [赎罪 atonement (Joshua C. Thurow)](a/shu-zui-atonement-joshua-c.-thurow.md)
* [注意力 attention (Christopher Mole)](a/zhu-yi-li-attention-christopher-mole.md)
* [\*属性——见属性 attributes — see properties](a/shu-xing-jian-shu-xing-attributes-see-properties.md)
* [\*听知觉——见感知：听知觉 auditory perception — see perception: auditory](a/ting-zhi-jue-jian-gan-zhi-ting-zhi-jue-auditory-perception-see-perception-auditory.md)
* [圣奥古斯丁 Augustine, Saint (Christian Tornau)](a/sheng-ao-gu-si-ding-augustine-saint-christian-tornau.md)
* [彼得·奥雷奥利 Auriol \[Aureol, Aureoli\], Peter (Russell L. Friedman)](a/bi-de-ao-lei-ao-li-auriol-aureol-aureoli-peter-russell-l.-friedman.md)
* [约翰·奥斯汀 Austin, John (Brian Bix)](a/yue-han-ao-si-ting-austin-john-brian-bix.md)
* [约翰·朗肖·奥斯丁 Austin, John Langshaw (Guy Longworth)](a/yue-han-lang-xiao-ao-si-ding-austin-john-langshaw-guy-longworth.md)
* [本真性 authenticity (Somogy Varga and Charles Guignon)](a/ben-zhen-xing-authenticity-somogy-varga-and-charles-guignon.md)
* [权威 authority (Tom Christiano)](a/quan-wei-authority-tom-christiano/README.md)
  * [\*法律——见法律义务和权威 legal — see legal obligation and authority](a/quan-wei-authority-tom-christiano/fa-lv-jian-fa-lv-yi-wu-he-quan-wei-legal-see-legal-obligation-and-authority.md)
* [\*自动推理——见理智：自动推理 automated reasoning — see reasoning: automated](a/zi-dong-tui-li-jian-zi-dong-tui-li-automated-reasoning-see-reasoning-automated.md)
* [自主权 autonomy](a/zi-zhu-quan-autonomy/README.md)
  * [\*知情同意——见知情同意 and informed consent — see informed consent](a/zi-zhu-quan-autonomy/zhi-qing-tong-yi-jian-zhi-qing-tong-yi-and-informed-consent-see-informed-consent.md)
  * [道德和政治哲学中的自主权 in moral and political philosophy (John Christman)](a/zi-zhu-quan-autonomy/dao-de-he-zheng-zhi-zhe-xue-zhong-de-zi-zhu-quan-in-moral-and-political-philosophy-john-christman.md)
  * [个人自主权 personal (Sarah Buss and Andrea Westlund)](a/zi-zhu-quan-autonomy/ge-ren-zi-zhu-quan-personal-sarah-buss-and-andrea-westlund.md)
* [\*伊本·鲁世德——见伊本·鲁世德 Averroes — see Ibn Rushd](a/yi-ben-lu-shi-de-jian-yi-ben-lu-shi-de-averroes-see-ibn-rushd/README.md)
  * [\*自然哲学——见伊本·鲁世德的自然哲学 natural philosophy — see Ibn Rushd: natural philosophy](a/yi-ben-lu-shi-de-jian-yi-ben-lu-shi-de-averroes-see-ibn-rushd/zi-ran-zhe-xue-jian-yi-ben-lu-shi-de-de-zi-ran-zhe-xue-natural-philosophy-see-ibn-rushd-natural-phil.md)
* [\*所罗门·伊本·盖比鲁勒——见所罗门·伊本·盖比鲁勒 Avicebron — see Ibn Gabirol, Solomon](a/suo-luo-men-yi-ben-gai-bi-lu-le-jian-suo-luo-men-yi-ben-gai-bi-lu-le-avicebron-see-ibn-gabirol-solom.md)
* [\*阿维森纳——见伊本·西那 Avicenna — see Ibn Sina](a/a-wei-sen-na-jian-yi-ben-xi-na-avicenna-see-ibn-sina/README.md)
  * [\*逻辑学——见伊本·西那的逻辑学 logic — see Ibn Sina: logic](a/a-wei-sen-na-jian-yi-ben-xi-na-avicenna-see-ibn-sina/luo-ji-xue-jian-yi-ben-xi-na-de-luo-ji-xue-logic-see-ibn-sina-logic.md)
  * [\*形而上学——见伊本·西那的形而上学 metaphysics — see Ibn Sina: metaphysics](a/a-wei-sen-na-jian-yi-ben-xi-na-avicenna-see-ibn-sina/xing-er-shang-xue-jian-yi-ben-xi-na-de-xing-er-shang-xue-metaphysics-see-ibn-sina-metaphysics.md)
  * [\*自然哲学——见伊本·西那的自然哲学 natural philosophy — see Ibn Sina: natural philosophy](a/a-wei-sen-na-jian-yi-ben-xi-na-avicenna-see-ibn-sina/zi-ran-zhe-xue-yi-ben-xi-na-de-zi-ran-zhe-xue-natural-philosophy-see-ibn-sina-natural-philosophy.md)
* [\*身体意识——见身体意识 awareness, bodily — see bodily awareness](a/shen-ti-yi-shi-jian-shen-ti-yi-shi-awareness-bodily-see-bodily-awareness.md)
* [阿尔弗雷德·朱尔斯·艾耶尔 Ayer, Alfred Jules (Graham Macdonald and Nikhil Krishnan)](a/a-er-fu-lei-de-zhu-er-si-ai-ye-er-ayer-alfred-jules-graham-macdonald-and-nikhil-krishnan.md)

## B

* [弗朗西斯·培根 Bacon, Francis (Jürgen Klein)](b/fu-lang-xi-si-pei-gen-bacon-francis-jrgen-klein.md)
* [罗吉尔·培根 Bacon, Roger (Jeremiah Hackett)](b/luo-ji-er-pei-gen-bacon-roger-jeremiah-hackett.md)
* [\*亚历山大·贝恩——见苏格兰哲学： 19 世纪的苏格兰哲学 Bain, Alexander — see Scottish Philosophy: in the 19th century](b/ya-li-shan-da-bei-en-jian-su-ge-lan-zhe-xue-19-shi-ji-de-su-ge-lan-zhe-xue-bain-alexander-see-scotti.md)
* [认知基础关系 basing relation, epistemic (Keith Allen Korcz)](b/ren-zhi-ji-chu-guan-xi-basing-relation-epistemic-keith-allen-korcz.md)
* [让·鲍德里亚 Baudrillard, Jean (Douglas Kellner)](b/rang-bao-de-li-ya-baudrillard-jean-douglas-kellner.md)
* [布鲁诺·鲍威尔 Bauer, Bruno (Douglas Moggach)](b/bu-lu-nuo-bao-wei-er-bauer-bruno-douglas-moggach.md)
* [贝叶斯定理 Bayes’ Theorem (James Joyce)](b/bei-ye-si-ding-li-bayes-theorem-james-joyce.md)
* [皮埃尔·贝尔 Bayle, Pierre (Michael Hickson)](b/pi-ai-er-bei-er-bayle-pierre-michael-hickson.md)
* [\*门罗·C.比厄斯利 Beardsley, Monroe C](b/men-luo-c.-biesi-li-beardsley-monroe-c/README.md)
  * [门罗·C.比厄斯利的美学 aesthetics (Michael Wreen)](b/men-luo-c.-biesi-li-beardsley-monroe-c/men-luo-c.-biesi-li-de-mei-xue-aesthetics-michael-wreen.md)
* [\*詹姆斯·比蒂——见苏格兰哲学： 18 世纪的苏格兰哲学Beattie, James — see Scottish Philosophy: in the 18th Century](b/zhan-mu-si-bi-di-jian-su-ge-lan-zhe-xue-18-shi-ji-de-su-ge-lan-zhe-xue-beattie-james-see-scottish-ph.md)
* [美 beauty (Crispin Sartwell)](b/mei-beauty-crispin-sartwell.md)
* [西蒙娜·德·波伏娃 Beauvoir, Simone de (Debra Bergoffen and Megan Burke)](b/xi-meng-na-de-bo-fu-wa-beauvoir-simone-de-debra-bergoffen-and-megan-burke.md)
* [行为主义 behaviorism (George Graham)](b/hang-wei-zhu-yi-behaviorism-george-graham.md)
* [\*存在——见存在 being — see existence](b/cun-zai-jian-cun-zai-being-see-existence.md)
* [\*存在与变化 ——见时间 being and becoming — see time](b/cun-zai-yu-bian-hua-jian-shi-jian-being-and-becoming-see-time/README.md)
  * [\*现代物理学——见空间与时间：现代物理学中的存在与变化 in modern physics — see space and time: being and becoming in modern physics](b/cun-zai-yu-bian-hua-jian-shi-jian-being-and-becoming-see-time/xian-dai-wu-li-xue-jian-kong-jian-yu-shi-jian-xian-dai-wu-li-xue-zhong-de-cun-zai-yu-bian-hua-in-mod.md)
* [信念 belief (Eric Schwitzgebel)](b/xin-nian-belief-eric-schwitzgebel/README.md)
  * [\*自我定位——见自我定位信念 self-locating — see self-locating beliefs](b/xin-nian-belief-eric-schwitzgebel/zi-wo-ding-wei-jian-zi-wo-ding-wei-xin-nian-selflocating-see-selflocating-beliefs.md)
* [信念伦理 belief, ethics of (Andrew Chignell)](b/xin-nian-lun-li-belief-ethics-of-andrew-chignell.md)
* [信念的形式表述 belief, formal representations of (Konstantin Genin and Franz Huber)](b/xin-nian-de-xing-shi-biao-shu-belief-formal-representations-of-konstantin-genin-and-franz-huber.md)
* [信念合并与判断聚合 belief merging and judgment aggregation (Gabriella Pigozzi)](b/xin-nian-he-bing-yu-pan-duan-ju-he-belief-merging-and-judgment-aggregation-gabriella-pigozzi.md)
* [贝尔定理 Bell’s Theorem (Wayne Myrvold, Marco Genovese, and Abner Shimony)](b/bei-er-ding-li-bells-theorem-wayne-myrvold-marco-genovese-and-abner-shimony.md)
* [应用伦理学中的行善原则 beneficence, principle of (Tom Beauchamp)](b/ying-yong-lun-li-xue-zhong-de-hang-shan-yuan-ze-beneficence-principle-of-tom-beauchamp.md)
* [瓦尔特·本雅明 Benjamin, Walter (Peter Osborne and Matthew Charles)](b/wa-er-te-ben-ya-ming-benjamin-walter-peter-osborne-and-matthew-charles.md)
* [杰里米·边沁 Bentham, Jeremy (James E. Crimmins)](b/jie-li-mi-bian-qin-bentham-jeremy-james-e.-crimmins.md)
* [亨利·柏格森 Bergson, Henri (Leonard Lawlor and Valentine Moulard-Leonard)](b/heng-li-bai-ge-sen-bergson-henri-leonard-lawlor-and-valentine-moulardleonard.md)
* [乔治·贝克莱 Berkeley, George (Lisa Downing)](b/qiao-zhi-bei-ke-lai-berkeley-george-lisa-downing.md)
* [以赛亚·伯林 Berlin, Isaiah (Joshua Cherniss and Henry Hardy)](b/yi-sai-ya-bo-lin-berlin-isaiah-joshua-cherniss-and-henry-hardy.md)
* [贝萨里翁 Bessarion, Basil \[Cardinal\] (Eva Del Soldato)](b/bei-sa-li-weng-bessarion-basil-cardinal-eva-del-soldato.md)
* [内隐偏见 bias, implicit (Michael Brownstein)](b/nei-yin-pian-jian-bias-implicit-michael-brownstein.md)
* [最著名的一对 binarium famosissimum \[= most famous pair\] (Paul Vincent Spade)](b/zui-zhu-ming-de-yi-dui-binarium-famosissimum-most-famous-pair-paul-vincent-spade.md)
* [\*生物多样性——见生态学：生物多样性 biodiversity — see ecology: biodiversity](b/sheng-wu-duo-yang-xing-jian-sheng-tai-xue-sheng-wu-duo-yang-xing-biodiversity-see-ecology-biodiversi.md)
* [\*生物演化 theories of (Melinda Bonnie Fagan and Jane Maienschein)](b/sheng-wu-yan-hua-biological-development/README.md)
  * [生物演化理论 theories of (Melinda Bonnie Fagan and Jane Maienschein)](b/sheng-wu-yan-hua-biological-development/sheng-wu-yan-hua-li-lun-theories-of-melinda-bonnie-fagan-and-jane-maienschein.md)
* [生物学个体 biological individuals (Robert A. Wilson and Matthew J. Barker)](b/sheng-wu-xue-ge-ti-biological-individuals-robert-a.-wilson-and-matthew-j.-barker.md)
* [\*生物信息——见信息：生物信息 biological information — see information: biological](b/sheng-wu-xin-xi-jian-xin-xi-sheng-wu-xin-xi-biological-information-see-information-biological.md)
* [\*生物学 biology](b/sheng-wu-xue-biology/README.md)
  * [\*保育——见保育生物学 conservation — see conservation biology](b/sheng-wu-xue-biology/bao-yu-jian-bao-yu-sheng-wu-xue-conservation-see-conservation-biology.md)
  * [\*发育——见发育生物学 developmental — see developmental biology](b/sheng-wu-xue-biology/fa-yu-jian-fa-yu-sheng-wu-xue-developmental-see-developmental-biology.md)
  * [生物学实验 experiment in (Marcel Weber)](b/sheng-wu-xue-biology/sheng-wu-xue-shi-yan-experiment-in-marcel-weber.md)
  * [\*分子——见分子生物学 molecular — see molecular biology](b/sheng-wu-xue-biology/fen-zi-jian-fen-zi-sheng-wu-xue-molecular-see-molecular-biology.md)
  * [生物学哲学 philosophy of (Jay Odenbaugh and Paul Griffiths)](b/sheng-wu-xue-biology/sheng-wu-xue-zhe-xue-philosophy-of-jay-odenbaugh-and-paul-griffiths.md)
  * [\*还原——见科学还原论：生物学中的还原论 reduction in — see reduction, scientific: in biology](b/sheng-wu-xue-biology/huan-yuan-jian-ke-xue-huan-yuan-lun-sheng-wu-xue-zhong-de-huan-yuan-lun-reduction-in-see-reduction-s.md)
  * [\*目的论观念——见目的论：生物学中的目的论观念 teleological notions in — see teleology: teleological notions in biology](b/sheng-wu-xue-biology/mu-de-lun-guan-nian-jian-mu-de-lun-sheng-wu-xue-zhong-de-mu-de-lun-guan-nian-teleological-notions-in.md)
* [\*生物学哲学 biology, philosophy of](b/sheng-wu-xue-zhe-xue-biology-philosophy-of/README.md)
  * [\*女性主义——见女性主义介入：女性主义生物学哲学 feminist — see feminist philosophy, interventions: philosophy of biology](b/sheng-wu-xue-zhe-xue-biology-philosophy-of/nv-xing-zhu-yi-jian-nv-xing-zhu-yi-jie-ru-nv-xing-zhu-yi-sheng-wu-xue-zhe-xue-feminist-see-feminist.md)
* [生物医学哲学 biomedicine, philosophy of (Sean Valles)](b/sheng-wu-yi-xue-zhe-xue-biomedicine-philosophy-of-sean-valles.md)
* [\*休·布莱尔——见苏格兰哲学：18 世纪苏格兰哲学 Blair, Hugh — see Scottish Philosophy: in the 18th Century](b/xiu-bu-lai-er-jian-su-ge-lan-zhe-xue-18-shi-ji-su-ge-lan-zhe-xue-blair-hugh-see-scottish-philosophy.md)
* [责备 blame (Neal Tognazzini and D. Justin Coates)](b/ze-bei-blame-neal-tognazzini-and-d.-justin-coates.md)
* [恩斯特·布洛赫 Bloch, Ernst (Ivan Boldyrev)](b/en-si-te-bu-luo-he-bloch-ernst-ivan-boldyrev.md)
* [身体意识 bodily awareness (Frédérique de Vignemont)](b/shen-ti-yi-shi-bodily-awareness-frdrique-de-vignemont.md)
* [让·博丹 Bodin, Jean (Mario Turchetti)](b/rang-bo-dan-bodin-jean-mario-turchetti.md)
* [\*身体——见物质 body — see substance](b/shen-ti-jian-wu-zhi-body-see-substance.md)
* [亚尼修·玛理乌斯·塞味利诺·波爱修斯 Boethius, Anicius Manlius Severinus (John Marenbon)](b/ya-ni-xiu-ma-li-wu-si-sai-wei-li-nuo-bo-ai-xiu-si-boethius-anicius-manlius-severinus-john-marenbon.md)
* [达契亚的波爱修斯 Boethius of Dacia (Sten Ebbesen)](b/da-qi-ya-de-bo-ai-xiu-si-boethius-of-dacia-sten-ebbesen.md)
* [\*尼尔斯·玻尔 Bohr, Niels](b/ni-er-si-bo-er-bohr-niels/README.md)
  * [玻尔的对应原理 correspondence principle (Alisa Bokulich and Peter Bokulich)](b/ni-er-si-bo-er-bohr-niels/bo-er-de-dui-ying-yuan-li-correspondence-principle-alisa-bokulich-and-peter-bokulich.md)
* [伯恩哈德·波尔查诺 Bolzano, Bernard (Edgar Morscher)](b/bo-en-ha-de-bo-er-cha-nuo-bolzano-bernard-edgar-morscher/README.md)
  * [波尔查诺的逻辑学 logic (Paul Rusnock and Jan Šebestik)](b/bo-en-ha-de-bo-er-cha-nuo-bolzano-bernard-edgar-morscher/bo-er-cha-nuo-de-luo-ji-xue-logic-paul-rusnock-and-jan-ebestik.md)
* [圣文德 Bonaventure (Tim Noone, R. E. Houser, and Joshua Benson)](b/sheng-wen-de-bonaventure-tim-noone-r.-e.-houser-and-joshua-benson.md)
* [乔治·布尔 Boole, George (Stanley Burris)](b/qiao-zhi-bu-er-boole-george-stanley-burris.md)
* [\*逻辑代数 Boolean algebra](b/luo-ji-dai-shu-boolean-algebra/README.md)
  * [数学中的逻辑代数 the mathematics of (J. Donald Monk)](b/luo-ji-dai-shu-boolean-algebra/shu-xue-zhong-de-luo-ji-dai-shu-the-mathematics-of-j.-donald-monk.md)
* [伯纳德·鲍桑葵 Bosanquet, Bernard (William Sweet)](b/bo-na-de-bao-sang-kui-bosanquet-bernard-william-sweet.md)
* [边界 boundary (Achille Varzi)](b/bian-jie-boundary-achille-varzi.md)
* [有限理性 bounded rationality (Gregory Wheeler)](b/you-xian-li-xing-bounded-rationality-gregory-wheeler.md)
* [罗伯特·波义耳 Boyle, Robert (J. J. MacIntosh, Peter Anstey, and Jan-Erik Jones)](b/luo-bo-te-bo-yi-er-boyle-robert-j.-j.-macintosh-peter-anstey-and-janerik-jones.md)
* [弗朗西斯·赫伯特·布拉德雷 Bradley, Francis Herbert (Stewart Candlish and Pierfrancesco Basile)](b/fu-lang-xi-si-he-bo-te-bu-la-de-lei-bradley-francis-herbert-stewart-candlish-and-pierfrancesco-basil/README.md)
  * [布拉德雷的伦理学 moral philosophy (Dina Babushkina and David Crossley)](b/fu-lang-xi-si-he-bo-te-bu-la-de-lei-bradley-francis-herbert-stewart-candlish-and-pierfrancesco-basil/bu-la-de-lei-de-lun-li-xue-moral-philosophy-dina-babushkina-and-david-crossley.md)
  * [布拉德雷的回归 Regress (Katarina Perovic)](b/fu-lang-xi-si-he-bo-te-bu-la-de-lei-bradley-francis-herbert-stewart-candlish-and-pierfrancesco-basil/bu-la-de-lei-de-hui-gui-regress-katarina-perovic.md)
* [\*脑死亡——见死亡：死亡的定义 brain death — see death: definition of](b/nao-si-wang-jian-si-wang-si-wang-de-ding-yi-brain-death-see-death-definition-of.md)
* [\*缸中之脑——见怀疑论：怀疑主义和内容外在主义 brains in a vat — see skepticism: and content externalism](b/gang-zhong-zhi-nao-jian-huai-yi-lun-huai-yi-zhu-yi-he-nei-rong-wai-zai-zhu-yi-brains-inavat-see-skep.md)
* [弗朗兹·布伦塔诺 Brentano, Franz (Wolfgang Huemer)](b/fu-lang-zi-bu-lun-ta-nuo-brentano-franz-wolfgang-huemer/README.md)
  * [布伦塔诺的判断理论 theory of judgement (Johannes L. Brandl and Mark Textor)](b/fu-lang-zi-bu-lun-ta-nuo-brentano-franz-wolfgang-huemer/bu-lun-ta-nuo-de-pan-duan-li-lun-theory-of-judgement-johannes-l.-brandl-and-mark-textor.md)
* [查理·邓巴·布罗德 Broad, Charlie Dunbar (Kent Gustavsson)](b/cha-li-deng-ba-bu-luo-de-broad-charlie-dunbar-kent-gustavsson.md)
* [勒伊岑·艾赫贝特斯·扬·布劳威尔 Brouwer, Luitzen Egbertus Jan (Mark van Atten)](b/le-yi-cen-ai-he-bei-te-si-yang-bu-lao-wei-er-brouwer-luitzen-egbertus-jan-mark-van-atten.md)
* [\*布朗 托马斯——见苏格兰哲学：19 世纪苏格兰哲学 Brown, Thomas — see Scottish Philosophy: in the 19th century](b/bu-lang-tuo-ma-si-jian-su-ge-lan-zhe-xue-19-shi-ji-su-ge-lan-zhe-xue-brown-thomas-see-scottish-philo.md)
* [乔尔丹诺·布鲁诺 Bruno, Giordano (Dilwyn Knox)](b/qiao-er-dan-nuo-bu-lu-nuo-bruno-giordano-dilwyn-knox.md)
* [马丁·布伯 Buber, Martin (Michael Zank and Zachary Braiterman)](b/ma-ding-bu-bo-buber-martin-michael-zank-and-zachary-braiterman.md)
* [释迦牟尼 Buddha (Mark Siderits)](b/shi-jia-mou-ni-buddha-mark-siderits.md)
* [\*佛教 Buddhism](b/fo-jiao-buddhism/README.md)
  * [\*禅——见中国哲学：禅宗哲学 Chan — see Chinese Philosophy: Chan Buddhism](b/fo-jiao-buddhism/chan-jian-zhong-guo-zhe-xue-chan-zong-zhe-xue-chan-see-chinese-philosophy-chan-buddhism.md)
  * [\*印度佛教中的伦理学——见印度佛教中的伦理学 ethics in Indian Buddhism — see ethics: in Indian Buddhism](b/fo-jiao-buddhism/yin-du-fo-jiao-zhong-de-lun-li-xue-jian-yin-du-fo-jiao-zhong-de-lun-li-xue-ethics-in-indian-buddhism.md)
  * [\*印度佛教哲学中的心灵——见印度佛教哲学中的心灵 mind in Indian Buddhist Philosophy — see mind: in Indian Buddhist Philosoph](b/fo-jiao-buddhism/yin-du-fo-jiao-zhe-xue-zhong-de-xin-ling-jian-yin-du-fo-jiao-zhe-xue-zhong-de-xin-ling-mind-in-india.md)
  * [\*天台——见中国哲学：佛教天台宗 Tiantai — see Chinese Philosophy: Tiantai Buddhism](b/fo-jiao-buddhism/tian-tai-jian-zhong-guo-zhe-xue-fo-jiao-tian-tai-zong-tiantai-see-chinese-philosophy-tiantai-buddhis.md)
  * [\*禅宗——见日本哲学：佛教禅宗 Zen — see Japanese Philosophy: Zen Buddhism](b/fo-jiao-buddhism/chan-zong-jian-ri-ben-zhe-xue-fo-jiao-chan-zong-zen-see-japanese-philosophy-zen-buddhism.md)
* [\*佛教：华严——见中国哲学：华严宗 Buddhism: Huayan — see Chinese Philosophy: Huayan Buddhism](b/fo-jiao-hua-yan-jian-zhong-guo-zhe-xue-hua-yan-zong-buddhism-huayan-see-chinese-philosophy-huayan-bu.md)
* [\*丛束理论——见物质 bundle theory — see substance](b/cong-shu-li-lun-jian-wu-zhi-bundle-theory-see-substance.md)
* [让·布里丹 Buridan, John \[Jean\] (Jack Zupko)](b/rang-bu-li-dan-buridan-john-jean-jack-zupko.md)
* [埃德蒙·伯克 Burke, Edmund (Ian Harris)](b/ai-de-meng-bo-ke-burke-edmund-ian-harris.md)
* [沃尔特·伯利 Burley \[Burleigh\], Walter (Alessandro Conti)](b/wo-er-te-bo-li-burley-burleigh-walter-alessandro-conti.md)
* [\*伯内特，詹姆斯（蒙博多勋爵）——见 18 世纪苏格兰哲学Burnet, James \[Lord Monboddo\] — see Scottish Philosophy: in the 18th Ce](b/bo-nei-te-zhan-mu-si-meng-bo-duo-xun-jue-jian-18-shi-ji-su-ge-lan-zhe-xue-burnet-james-lord-monboddo.md)
* [\*约瑟夫·巴特勒 Butler, Joseph](b/yue-se-fu-ba-te-le-butler-joseph/README.md)
  * [约瑟夫·巴特勒的伦理学 moral philosophy (Aaron Garrett)](b/yue-se-fu-ba-te-le-butler-joseph/yue-se-fu-ba-te-le-de-lun-li-xue-moral-philosophy-aaron-garrett.md)
* [拜占庭哲学 Byzantine Philosophy (Katerina Ierodiakonou and Börje Bydén)](b/bai-zhan-ting-zhe-xue-byzantine-philosophy-katerina-ierodiakonou-and-brje-bydn.md)

## C

* [\*爱德华·凯尔德——见苏格兰哲学：19 世纪苏格兰哲学 Caird, Edward — see Scottish Philosophy: in the 19th century](c/ai-de-hua-kai-er-de-jian-su-ge-lan-zhe-xue-19-shi-ji-su-ge-lan-zhe-xue-caird-edward-see-scottish-phi.md)
* [\*卡利克勒斯——见柏拉图：卡利克勒斯和塞拉西马柯 Callicles — see Plato: Callicles and Thrasymachus](c/ka-li-ke-le-si-jian-bai-la-tu-ka-li-ke-le-si-he-sai-la-xi-ma-ke-callicles-see-plato-callicles-and-th.md)
* [剑桥柏拉图学派 Cambridge Platonists (Sarah Hutton)](c/jian-qiao-bai-la-tu-xue-pai-cambridge-platonists-sarah-hutton.md)
* [托马斯·康帕内拉 Campanella, Tommaso (Germana Ernst and Jean-Paul De Lucca)](c/tuo-ma-si-kang-pa-nei-la-campanella-tommaso-germana-ernst-and-jeanpaul-de-lucca.md)
* [\*乔治·坎贝尔——见苏格兰哲学：18 世纪苏格兰哲学 Campbell, George — see Scottish Philosophy: in the 18th Century](c/qiao-zhi-kan-bei-er-jian-su-ge-lan-zhe-xue-18-shi-ji-su-ge-lan-zhe-xue-campbell-george-see-scottish.md)
* [阿尔贝·加缪 Camus, Albert (Ronald Aronson)](c/a-er-bei-jia-mou-camus-albert-ronald-aronson.md)
* [癌症 cancer (Anya Plutynski and Lucie Laplane)](c/ai-zheng-cancer-anya-plutynski-and-lucie-laplane.md)
* [可行能力 capability approach (Ingrid Robeyns and Morten Fibieger Byskov)](c/ke-hang-neng-li-capability-approach-ingrid-robeyns-and-morten-fibieger-byskov.md)
* [吉罗拉莫·卡尔达诺 Cardano, Girolamo \[Geronimo\] (Guido Giglioni and Jonathan Regier)](c/ji-luo-la-mo-ka-er-da-nuo-cardano-girolamo-geronimo-guido-giglioni-and-jonathan-regier.md)
* [\*格肖姆·卡迈克尔——见苏格兰哲学：18 世纪苏格兰哲学 Carmichael, Gershom — see Scottish Philosophy: in the 18th Century](c/ge-xiao-mu-ka-mai-ke-er-jian-su-ge-lan-zhe-xue-18-shi-ji-su-ge-lan-zhe-xue-carmichael-gershom-see-sc.md)
* [鲁道夫·卡尔纳普 Carnap, Rudolf (Hannes Leitgeb and André Carus)](c/lu-dao-fu-ka-er-na-pu-carnap-rudolf-hannes-leitgeb-and-andr-carus.md)
* [卡涅阿德斯 Carneades](c/ka-nieade-si-carneades.md)
* [恩斯特·卡西尔 Cassirer, Ernst (Michael Friedman)](c/en-si-te-ka-xi-er-cassirer-ernst-michael-friedman.md)
* [\*决疑论——见理智：道德推理 casuistry — see reasoning: moral](c/jue-yi-lun-jian-li-zhi-dao-de-tui-li-casuistry-see-reasoning-moral.md)
* [范畴 categories (Amie Thomasson)](c/fan-chou-categories-amie-thomasson/README.md)
  * [中世纪的范畴理论 medieval theories of (Jorge Gracia and Lloyd Newton)](c/fan-chou-categories-amie-thomasson/zhong-shi-ji-de-fan-chou-li-lun-medieval-theories-of-jorge-gracia-and-lloyd-newton.md)
* [范畴错误 category mistakes (Ofra Magidor)](c/fan-chou-cuo-wu-category-mistakes-ofra-magidor.md)
* [范畴论 category theory (Jean-Pierre Marquis)](c/fan-chou-lun-category-theory-jeanpierre-marquis.md)
* [\*因果决定论——见决定论：因果决定论 causal determinism — see determinism: causal](c/yin-guo-jue-ding-lun-jian-jue-ding-lun-yin-guo-jue-ding-lun-causal-determinism-see-determinism-causa.md)
* [因果模型 causal models (Christopher Hitchcock)](c/yin-guo-mo-xing-causal-models-christopher-hitchcock.md)
* [\*因果关系 causation](c/yin-guo-guan-xi-causation/README.md)
  * [逆因果关系 backward (Jan Faye)](c/yin-guo-guan-xi-causation/ni-yin-guo-guan-xi-backward-jan-faye.md)
  * [因果反事实理论 counterfactual theories of (Peter Menzies and Helen Beebee)](c/yin-guo-guan-xi-causation/yin-guo-fan-shi-shi-li-lun-counterfactual-theories-of-peter-menzies-and-helen-beebee.md)
  * [阿拉伯和伊斯兰思想中的因果关系 in Arabic and Islamic thought (Kara Richardson)](c/yin-guo-guan-xi-causation/a-la-bo-he-yi-si-lan-si-xiang-zhong-de-yin-guo-guan-xi-in-arabic-and-islamic-thought-kara-richardson.md)
  * [物理学中的因果关系 in physics (Mathias Frisch)](c/yin-guo-guan-xi-causation/wu-li-xue-zhong-de-yin-guo-guan-xi-in-physics-mathias-frisch.md)
  * [法律中的因果关系 in the law (Michael Moore)](c/yin-guo-guan-xi-causation/fa-lv-zhong-de-yin-guo-guan-xi-in-the-law-michael-moore.md)
  * [因果关系与可操纵性 and manipulability (James Woodward)](c/yin-guo-guan-xi-causation/yin-guo-guan-xi-yu-ke-cao-zong-xing-and-manipulability-james-woodward.md)
  * [中世纪的因果理论 medieval theories of (Graham White)](c/yin-guo-guan-xi-causation/zhong-shi-ji-de-yin-guo-li-lun-medieval-theories-of-graham-white.md)
  * [\*心理——见心理因果关系 mental — see mental causation](c/yin-guo-guan-xi-causation/xin-li-jian-xin-li-yin-guo-guan-xi-mental-see-mental-causation.md)
  * [形而上学中的因果关系 the metaphysics of (J. Dmitri Gallow)](c/yin-guo-guan-xi-causation/xing-er-shang-xue-zhong-de-yin-guo-guan-xi-the-metaphysics-of-j.-dmitri-gallow.md)
  * [概率因果关系 probabilistic (Christopher Hitchcock)](c/yin-guo-guan-xi-causation/gai-shuai-yin-guo-guan-xi-probabilistic-christopher-hitchcock.md)
  * [因果的规律性和推理理论 regularity and inferential theories of (Holger Andreas and Mario Guenther)](c/yin-guo-guan-xi-causation/yin-guo-de-gui-lv-xing-he-tui-li-li-lun-regularity-and-inferential-theories-of-holger-andreas-and-ma.md)
  * [\*逆因果性——见量子力学：量子力学中的逆因果关系 retrocausality in quantum mechanics — see quantum mechanics: retrocausality](c/yin-guo-guan-xi-causation/ni-yin-guo-xing-jian-liang-zi-li-xue-liang-zi-li-xue-zhong-de-ni-yin-guo-guan-xi-retrocausality-in-q.md)
* [玛格丽特·卢卡斯·卡文迪许 Cavendish, Margaret Lucas (David Cunning)](c/ma-ge-li-te-lu-ka-si-ka-wen-di-xu-cavendish-margaret-lucas-david-cunning.md)
* [细胞生物学哲学 cell biology, philosophy of (William Bechtel and Andrew Bollhagen)](c/xi-bao-sheng-wu-xue-zhe-xue-cell-biology-philosophy-of-william-bechtel-and-andrew-bollhagen.md)
* [细胞自动机 cellular automata (Francesco Berto and Jacopo Tagliabue)](c/xi-bao-zi-dong-ji-cellular-automata-francesco-berto-and-jacopo-tagliabue.md)
* [\*审查——见色情：色情与审查 censorship — see pornography: and censorship](c/shen-cha-jian-se-qing-se-qing-yu-shen-cha-censorship-see-pornography-and-censorship.md)
* [确定性 certainty (Baron Reed)](c/que-ding-xing-certainty-baron-reed.md)
* [\*其他条件不变律——见自然法则：其他条件不变律 ceteris paribus laws — see laws of nature: ceteris paribus](c/qi-ta-tiao-jian-bu-bian-lv-jian-zi-ran-fa-ze-qi-ta-tiao-jian-bu-bian-lv-ceteris-paribus-laws-see-law.md)
* [\*机遇 chance](c/ji-yu-chance/README.md)
  * [机遇与随机性 versus randomness (Antony Eagle)](c/ji-yu-chance/ji-yu-yu-sui-ji-xing-versus-randomness-antony-eagle.md)
* [\*变化 change](c/bian-hua-change/README.md)
  * [变化与不一致 and inconsistency (Chris Mortensen)](c/bian-hua-change/bian-hua-yu-bu-yi-zhi-and-inconsistency-chris-mortensen.md)
* [\*易经：中国哲学——见中国哲学：中国易经哲学 change: Chinese philosophy of — see Chinese Philosophy: philosophy of change](c/yi-jing-zhong-guo-zhe-xue-jian-zhong-guo-zhe-xue-zhong-guo-yi-jing-zhe-xue-change-chinese-philosophy.md)
* [混沌 chaos (Robert Bishop)](c/hun-dun-chaos-robert-bishop.md)
* [道德品质 character, moral (Marcia Homiak)](c/dao-de-pin-zhi-character-moral-marcia-homiak/README.md)
  * [道德品质的经验方法 empirical approaches (Christian B. Miller)](c/dao-de-pin-zhi-character-moral-marcia-homiak/dao-de-pin-zhi-de-jing-yan-fang-fa-empirical-approaches-christian-b.-miller.md)
* [埃米莉·勒·托内利·德·布勒特伊 Châtelet, Émilie du (Karen Detlefsen and Andrew Janiak)](c/ai-mi-li-le-tuo-nei-li-de-bu-le-te-yi-chtelet-milie-du-karen-detlefsen-and-andrew-janiak.md)
* [沃尔特·查顿 Chatton, Walter (Rondo Keele and Jenny Pelletier)](c/wo-er-te-cha-dun-chatton-walter-rondo-keele-and-jenny-pelletier.md)
* [化学哲学 chemistry, philosophy of (Michael Weisberg, Paul Needham, and Robin Hendry)](c/hua-xue-zhe-xue-chemistry-philosophy-of-michael-weisberg-paul-needham-and-robin-hendry.md)
* [童年哲学 childhood, the philosophy of (Gareth Matthews and Amy Mullin)](c/tong-nian-zhe-xue-childhood-the-philosophy-of-gareth-matthews-and-amy-mullin.md)
* [儿童哲学 children, philosophy for (Michael Pritchard)](c/er-tong-zhe-xue-children-philosophy-for-michael-pritchard.md)
* [\*智利 Chile](c/zhi-li-chile/README.md)
  * [智利哲学 philosophy in (Ivan Jaksic)](c/zhi-li-chile/zhi-li-zhe-xue-philosophy-in-ivan-jaksic.md)
* [\*嵌合体，人类/非人类——见生物医学伦理学：人类/非人类嵌合体 chimeras, human/non-human — see ethics, biomedical: chimeras, human/non-human](c/qian-he-ti-ren-lei-fei-ren-lei-jian-sheng-wu-yi-xue-lun-li-xue-ren-lei-fei-ren-lei-qian-he-ti-chimer.md)
* [\*中国儒学 Chinese Confucianism](c/zhong-guo-ru-xue-chinese-confucianism/README.md)
  * [现代儒学 Modern Confucianism (David Elstein)](c/zhong-guo-ru-xue-chinese-confucianism/xian-dai-ru-xue-modern-confucianism-david-elstein.md)
* [\*中国伦理学——见中国哲学：中国伦理学 Chinese ethics — see Chinese Philosophy: ethics](c/zhong-guo-lun-li-xue-jian-zhong-guo-zhe-xue-zhong-guo-lun-li-xue-chinese-ethics-see-chinese-philosop.md)
* [\*中国哲学 Chinese Philosophy](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/README.md)
  * [中国禅宗 Chan Buddhism (Peter Hershock)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-chan-zong-chan-buddhism-peter-hershock.md)
  * [中国哲学与中医 Chinese medicine (Lisa Raphals)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-zhe-xue-yu-zhong-yi-chinese-medicine-lisa-raphals.md)
  * [\*与西方哲学相比——见比较哲学：中西哲学 Compared to Western Philosophy — see comparative philosophy: Chinese and Western](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/yu-xi-fang-zhe-xue-xiang-bi-jian-bi-jiao-zhe-xue-zhong-xi-zhe-xue-compared-to-western-philosophy-see.md)
  * [\*孔子——见孔子 Confucius — see Confucius](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/kong-zi-jian-kong-zi-confucius-see-confucius.md)
  * [\*道教——见道教 Daoism (Taoism) — see Daoism](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/dao-jiao-jian-dao-jiao-daoism-taoism-see-daoism.md)
  * [早期中国哲学中的情 emotions in early Chinese Philosophy (Bongrae Seok)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zao-qi-zhong-guo-zhe-xue-zhong-de-qing-emotions-in-early-chinese-philosophy-bongrae-seok.md)
  * [中国哲学的认识论 epistemology (Jana Rošker)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-zhe-xue-de-ren-shi-lun-epistemology-jana-roker.md)
  * [中国伦理学 ethics (David Wong)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-lun-li-xue-ethics-david-wong.md)
  * [中国汉代哲学 Han Dynasty (Alexus McLeod)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-han-dai-zhe-xue-han-dynasty-alexus-mcleod.md)
  * [华严宗 Huayan Buddhism (Bryan Van Norden and Nicholaos Jones)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/hua-yan-zong-huayan-buddhism-bryan-van-norden-and-nicholaos-jones.md)
  * [\*老子——见老子 Laozi — see Laozi](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/lao-zi-jian-lao-zi-laozi-see-laozi.md)
  * [中国法家哲学 legalism in (Yuri Pines)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-fa-jia-zhe-xue-legalism-in-yuri-pines.md)
  * [早期中国哲学中的逻辑与语言 logic and language in Early Chinese Philosophy (Marshall D. Willman)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zao-qi-zhong-guo-zhe-xue-zhong-de-luo-ji-yu-yu-yan-logic-and-language-in-early-chinese-philosophy-ma.md)
  * [\*孟子——见孟子 Mencius — see Mencius](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/meng-zi-jian-meng-zi-mencius-see-mencius.md)
  * [中国哲学中的形而上学 metaphysics (Franklin Perkins)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-zhe-xue-zhong-de-xing-er-shang-xue-metaphysics-franklin-perkins.md)
  * [中国哲学中的心 mind (heart-mind) (David Wong)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-zhe-xue-zhong-de-xin-mind-heartmind-david-wong.md)
  * [墨家 Mohism (Chris Fraser)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/mo-jia-mohism-chris-fraser.md)
  * [墨经 Mohist Canons (Chris Fraser)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/mo-jing-mohist-canons-chris-fraser.md)
  * [\*玄学——见玄学 Neo-Daoism — see Neo-Daoism](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/xuan-xue-jian-xuan-xue-neodaoism-see-neodaoism.md)
  * [中国易经哲学 philosophy of change (Tze-Ki Hon)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-yi-jing-zhe-xue-philosophy-of-change-tzeki-hon.md)
  * [清代哲学 Qing philosophy (On-cho Ng)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/qing-dai-zhe-xue-qing-philosophy-oncho-ng.md)
  * [中国哲学与科学 science (Lisa Raphals)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-zhe-xue-yu-ke-xue-science-lisa-raphals.md)
  * [中国哲学中的社会与政治思想 social and political thought (Stephen C. Angle)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhong-guo-zhe-xue-zhong-de-she-hui-yu-zheng-zhi-si-xiang-social-and-political-thought-stephen-c.-ang.md)
  * [宋明理学 Song-Ming Confucianism (Justin Tiwald)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/song-ming-li-xue-songming-confucianism-justin-tiwald.md)
  * [天台宗 Tiantai Buddhism (Brook Ziporyn)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/tian-tai-zong-tiantai-buddhism-brook-ziporyn.md)
  * [翻译和解释中国哲学 translating and interpreting (Henry Rosemont Jr.)](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/fan-yi-he-jie-shi-zhong-guo-zhe-xue-translating-and-interpreting-henry-rosemont-jr..md)
  * [\*王阳明——见王阳明 Wang Yangming — see Wang Yangming](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/wang-yang-ming-jian-wang-yang-ming-wang-yangming-see-wang-yangming.md)
  * [\*荀子——见荀子 Xunzi — see Xunzi](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/xun-zi-jian-xun-zi-xunzi-see-xunzi.md)
  * [\*庄子——见庄子 Zhuang Zi — see Zhuangzi](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhuang-zi-jian-zhuang-zi-zhuang-zi-see-zhuangzi.md)
  * [\*朱熹——见朱熹 Zhu Xi — see Zhu Xi](c/zhong-guo-zhe-xue-chinese-philosophy/zhu-xi-jian-zhu-xi-zhu-xi-see-zhu-xi.md)
* [中文房间 Chinese room argument (David Cole)](c/zhong-wen-fang-jian-chinese-room-argument-david-cole.md)
* [罗德里克·奇泽姆 Chisholm, Roderick (Richard Feldman and Fred Feldman)](c/luo-de-li-ke-qi-ze-mu-chisholm-roderick-richard-feldman-and-fred-feldman.md)
* [选择公理 choice, axiom of (John L. Bell)](c/xuan-ze-gong-li-choice-axiom-of-john-l.-bell.md)
* [动态选择 choice, dynamic (Chrisoula Andreou)](c/dong-tai-xuan-ze-choice-dynamic-chrisoula-andreou.md)
* [\*社会选择——见社会选择理论 choice, social — see social choice theory](c/she-hui-xuan-ze-jian-she-hui-xuan-ze-li-lun-choice-social-see-social-choice-theory.md)
* [哲学与基督教神学 Christian theology, philosophy and (William Wood)](c/zhe-xue-yu-ji-du-jiao-shen-xue-christian-theology-philosophy-and-william-wood.md)
* [阿隆佐·邱奇 Church, Alonzo (Harry Deutsch and Oliver Marshall)](c/a-long-zuo-qiu-qi-church-alonzo-harry-deutsch-and-oliver-marshall.md)
* [邱奇-图灵论题 Church-Turing Thesis (B. Jack Copeland)](c/qiu-qi-tu-ling-lun-ti-churchturing-thesis-b.-jack-copeland.md)
* [\*邱奇论题——见邱奇-图灵论题 Church’s Thesis — see Church-Turing Thesis](c/qiu-qi-lun-ti-jian-qiu-qi-tu-ling-lun-ti-churchs-thesis-see-churchturing-thesis.md)
* [西塞罗 Cicero (Raphael Woolf)](c/xi-sai-luo-cicero-raphael-woolf.md)
* [公民 citizenship (Dominique Leydet)](c/gong-min-citizenship-dominique-leydet.md)
* [公民教育 civic education (Jack Crittenden and Peter Levine)](c/gong-min-jiao-yu-civic-education-jack-crittenden-and-peter-levine.md)
* [公民人文主义 civic humanism (Cary Nederman)](c/gong-min-ren-wen-zhu-yi-civic-humanism-cary-nederman.md)
* [公民不服从 civil disobedience (Candice Delmas and Kimberley Brownlee)](c/gong-min-bu-fu-cong-civil-disobedience-candice-delmas-and-kimberley-brownlee.md)
* [公民权利 civil rights (Andrew Altman)](c/gong-min-quan-li-civil-rights-andrew-altman.md)
* [塞缪尔·克拉克 Clarke, Samuel (Timothy Yenter and Ezio Vailati)](c/sai-mou-er-ke-la-ke-clarke-samuel-timothy-yenter-and-ezio-vailati.md)
* [\*克莱曼特——见古代哲学学派评述 Clement of Alexandria — see doxography of ancient philosophy](c/ke-lai-man-te-jian-gu-dai-zhe-xue-xue-pai-ping-shu-clement-of-alexandria-see-doxography-of-ancient-p.md)
* [\*气候正义——见正义：气候正义 climate justice — see justice: climate](c/qi-hou-zheng-yi-jian-zheng-yi-qi-hou-zheng-yi-climate-justice-see-justice-climate.md)
* [气候科学 climate science (Wendy Parker)](c/qi-hou-ke-xue-climate-science-wendy-parker.md)
* [\*临床研究伦理——见生物医学伦理学：临床研究伦理 clinical research, ethics of — see ethics, biomedical: clinical research](c/lin-chuang-yan-jiu-lun-li-jian-sheng-wu-yi-xue-lun-li-xue-lin-chuang-yan-jiu-lun-li-clinical-researc.md)
* [克隆 cloning (Katrien Devolder)](c/ke-long-cloning-katrien-devolder.md)
* [凯瑟琳·特罗特·科伯恩 Cockburn, Catharine Trotter (Patricia Sheridan)](c/kai-se-lin-te-luo-te-ke-bo-en-cockburn-catharine-trotter-patricia-sheridan.md)
* [强制 coercion (Scott Anderson)](c/qiang-zhi-coercion-scott-anderson.md)
* [\*认知 cognition](c/ren-zhi-cognition/README.md)
  * [\*动物——见动物：动物认知 animal — see animal: cognition](c/ren-zhi-cognition/dong-wu-jian-dong-wu-dong-wu-ren-zhi-animal-see-animal-cognition.md)
  * [具身认知 embodied (Lawrence Shapiro and Shannon Spaulding)](c/ren-zhi-cognition/ju-shen-ren-zhi-embodied-lawrence-shapiro-and-shannon-spaulding.md)
* [认知障碍与道德地位 cognitive disability and moral status (David Wasserman, Adrienne Asch, Jeffrey Blustein, and Daniel Putnam)](c/ren-zhi-zhang-ai-yu-dao-de-di-wei-cognitive-disability-and-moral-status-david-wasserman-adrienne-asc.md)
* [认知科学 cognitive science (Paul Thagard)](c/ren-zhi-ke-xue-cognitive-science-paul-thagard.md)
* [道德认知主义与非认知主义 cognitivism vs. non-cognitivism, moral (Mark van Roojen)](c/dao-de-ren-zhi-zhu-yi-yu-fei-ren-zhi-zhu-yi-cognitivism-vs.-noncognitivism-moral-mark-van-roojen.md)
* [赫尔曼·科恩 Cohen, Hermann (Scott Edgar)](c/he-er-man-ke-en-cohen-hermann-scott-edgar.md)
* [罗宾·乔治·柯林武德 Collingwood, Robin George (Giuseppina D’Oro and James Connelly)](c/luo-bin-qiao-zhi-ke-lin-wu-de-collingwood-robin-george-giuseppina-doro-and-james-connelly/README.md)
  * [罗宾·乔治·柯林武德的美学 aesthetics (Gary Kemp)](c/luo-bin-qiao-zhi-ke-lin-wu-de-collingwood-robin-george-giuseppina-doro-and-james-connelly/luo-bin-qiao-zhi-ke-lin-wu-de-de-mei-xue-aesthetics-gary-kemp.md)
* [安东尼·柯林斯 Collins, Anthony (William Uzgalis)](c/an-dong-ni-ke-lin-si-collins-anthony-william-uzgalis.md)
* [殖民主义 colonialism (Margaret Kohn and Kavita Reddy)](c/zhi-min-zhu-yi-colonialism-margaret-kohn-and-kavita-reddy.md)
* [颜色 color (Barry Maund)](c/yan-se-color-barry-maund.md)
* [\*共同原因原则——见汉斯·赖兴巴赫的共同原因原则 common cause principle — see Reichenbach, Hans: common cause principle](c/gong-tong-yuan-yin-yuan-ze-jian-han-si-lai-xing-ba-he-de-gong-tong-yuan-yin-yuan-ze-common-cause-pri.md)
* [共同利益 common good (Waheed Hussain)](c/gong-tong-li-yi-common-good-waheed-hussain.md)
* [共同知识 common knowledge (Peter Vanderschraaf and Giacomo Sillari)](c/gong-tong-zhi-shi-common-knowledge-peter-vanderschraaf-and-giacomo-sillari.md)
* [社群主义 communitarianism (Daniel Bell)](c/she-qun-zhu-yi-communitarianism-daniel-bell.md)
* [比较认知学中的方法 comparative cognition, methods in (Marta Halina)](c/bi-jiao-ren-zhi-xue-zhong-de-fang-fa-comparative-cognition-methods-in-marta-halina.md)
* [\*比较哲学 comparative philosophy](c/bi-jiao-zhe-xue-comparative-philosophy/README.md)
  * [比较哲学：中西哲学 Chinese and Western (David Wong)](c/bi-jiao-zhe-xue-comparative-philosophy/bi-jiao-zhe-xue-zhong-xi-zhe-xue-chinese-and-western-david-wong.md)
* [相容论 compatibilism (Michael McKenna and D. Justin Coates)](c/xiang-rong-lun-compatibilism-michael-mckenna-and-d.-justin-coates.md)
* [\*生物医学决策中的能力——见决策能力 competence, in biomedical decision-making — see decision-making capacity](c/sheng-wu-yi-xue-jue-ce-zhong-de-neng-li-jian-jue-ce-neng-li-competence-in-biomedical-decisionmaking.md)
* [\*复杂度 complexity](c/fu-za-du-complexity/README.md)
  * [\*可计算性——见可计算性和复杂度 computability and — see computability and complexity](c/fu-za-du-complexity/ke-ji-suan-xing-jian-ke-ji-suan-xing-he-fu-za-du-computability-and-see-computability-and-complexity.md)
  * [\*计算性——见计算复杂性理论 computational — see computational complexity theory](c/fu-za-du-complexity/ji-suan-xing-jian-ji-suan-fu-za-xing-li-lun-computational-see-computational-complexity-theory.md)
* [\*组合、模糊性——见关于多的难题 composition, the vagueness of — see many, problem of](c/zu-he-mo-hu-xing-jian-guan-yu-duo-de-nan-ti-composition-the-vagueness-of-see-many-problem-of.md)
* [组合性 compositionality (Zoltán Gendler Szabó)](c/zu-he-xing-compositionality-zoltn-gendler-szab.md)
* [可计算性与复杂度 computability and complexity (Neil Immerman)](c/ke-ji-suan-xing-yu-fu-za-du-computability-and-complexity-neil-immerman.md)
* [\*计算 computation](c/ji-suan-computation/README.md)
  * [物理系统中的计算 in physical systems (Gualtiero Piccinini and Corey Maley)](c/ji-suan-computation/wu-li-xi-tong-zhong-de-ji-suan-in-physical-systems-gualtiero-piccinini-and-corey-maley.md)
* [计算复杂性理论 computational complexity theory (Walter Dean)](c/ji-suan-fu-za-xing-li-lun-computational-complexity-theory-walter-dean.md)
* [\*计算语言学——见语言学：计算语言学 computational linguistics — see linguistics: computational](c/ji-suan-yu-yan-xue-jian-yu-yan-xue-ji-suan-yu-yan-xue-computational-linguistics-see-linguistics-comp.md)
* [计算哲学 computational philosophy (Patrick Grim and Daniel Singer)](c/ji-suan-zhe-xue-computational-philosophy-patrick-grim-and-daniel-singer.md)
* [\*心灵计算理论——见心灵：心灵计算理论 computational theory of mind — see mind: computational theory of](c/xin-ling-ji-suan-li-lun-jian-xin-ling-xin-ling-ji-suan-li-lun-computational-theory-of-mind-see-mind.md)
* [计算机科学哲学 computer science, philosophy of (Nicola Angius, Giuseppe Primiero, and Raymond Turner)](c/ji-suan-ji-ke-xue-zhe-xue-computer-science-philosophy-of-nicola-angius-giuseppe-primiero-and-raymond.md)
* [\*计算机 computing](c/ji-suan-ji-computing/README.md)
  * [现代计算机发展史 modern history of (B. Jack Copeland)](c/ji-suan-ji-computing/xian-dai-ji-suan-ji-fa-zhan-shi-modern-history-of-b.-jack-copeland.md)
  * [计算机与道德责任 and moral responsibility (Merel Noorman)](c/ji-suan-ji-computing/ji-suan-ji-yu-dao-de-ze-ren-and-moral-responsibility-merel-noorman.md)
* [奥古斯特·孔德 Comte, Auguste (Michel Bourdeau)](c/ao-gu-si-te-kong-de-comte-auguste-michel-bourdeau.md)
* [概念 concepts (Eric Margolis and Stephen Laurence)](c/gai-nian-concepts-eric-margolis-and-stephen-laurence.md)
* [1277 年巴黎大谴责 condemnation of 1277 (Hans Thijssen)](c/1277-nian-ba-li-qian-ze-condemnation-of-1277-hans-thijssen.md)
* [艾蒂安·博诺·德·孔狄亚克 Condillac, Étienne Bonnot de (Lorne Falkenstein and Giovanni Grandi)](c/ai-di-an-bo-nuo-de-kong-di-ya-ke-condillac-tienne-bonnot-de-lorne-falkenstein-and-giovanni-grandi.md)
* [直陈条件 conditionals (Dorothy Edgington)](c/zhi-chen-tiao-jian-conditionals-dorothy-edgington/README.md)
  * [反事实 counterfactual (W. Starr)](c/zhi-chen-tiao-jian-conditionals-dorothy-edgington/fan-shi-shi-counterfactual-w.-starr.md)
  * [\*逻辑——见逻辑学：条件句的逻辑 logic of — see logic: conditionals](c/zhi-chen-tiao-jian-conditionals-dorothy-edgington/luo-ji-jian-luo-ji-xue-tiao-jian-ju-de-luo-ji-logic-of-see-logic-conditionals.md)
* [\*马里·让·安托万·尼古拉·德·卡里塔，孔多塞侯爵 Condorcet, Marie-Jean-Antoine-Nicolas de Caritat, Marquis de](c/ma-li-rang-an-tuo-wan-ni-gu-la-de-ka-li-ta-kong-duo-sai-hou-jue-condorcet-mariejeanantoinenicolas-de/README.md)
  * [女权主义历史：马里·让·安托万·尼古拉·德·卡里塔，孔多塞侯爵 in the history of feminism (Joan Landes)](c/ma-li-rang-an-tuo-wan-ni-gu-la-de-ka-li-ta-kong-duo-sai-hou-jue-condorcet-mariejeanantoinenicolas-de/nv-quan-zhu-yi-li-shi-ma-li-rang-an-tuo-wan-ni-gu-la-de-ka-li-ta-kong-duo-sai-hou-jue-in-the-history.md)
* [确证 confirmation (Vincenzo Crupi)](c/jian-zhen-sheng-shi-confirmation-vincenzo-crupi.md)
* [\*Confucianism 儒学](c/confucianism-ru-xue/README.md)
  * [儒学中的性别 gender in Confucian philosophy (Li-Hsiang Rosenlee)](c/confucianism-ru-xue/ru-xue-zhong-de-xing-bie-gender-in-confucian-philosophy-lihsiang-rosenlee.md)
  * [\*日本——见日本哲学：日本儒学 Japanese — see Japanese Philosophy: Confucian](c/confucianism-ru-xue/ri-ben-jian-ri-ben-zhe-xue-ri-ben-ru-xue-japanese-see-japanese-philosophy-confucian.md)
  * [\*韩国——见韩国哲学：韩国儒学 Korean — see Korean Philosophy: Confucianism](c/confucianism-ru-xue/han-guo-jian-han-guo-zhe-xue-han-guo-ru-xue-korean-see-korean-philosophy-confucianism.md)
  * [\*孟子——见孟子 Mencius — see Mencius](c/confucianism-ru-xue/meng-zi-jian-meng-zi-mencius-see-mencius.md)
  * [\*新儒学——见中国儒学：新儒学 Modern Confucianism — see Chinese Confucianism: Modern Confucianism](c/confucianism-ru-xue/xin-ru-xue-jian-zhong-guo-ru-xue-xin-ru-xue-modern-confucianism-see-chinese-confucianism-modern-conf.md)
  * [\*宋明——见中国哲学：宋明理学 Song-Ming — see Chinese Philosophy: Song-Ming Confucianism](c/confucianism-ru-xue/song-ming-jian-zhong-guo-zhe-xue-song-ming-li-xue-songming-see-chinese-philosophy-songming-confucian.md)
  * [\*王阳明——见王阳明 Wang Yangming — see Wang Yangming](c/confucianism-ru-xue/wang-yang-ming-jian-wang-yang-ming-wang-yangming-see-wang-yangming.md)
  * [\*荀子——见荀子 Xunzi — see Xunzi](c/confucianism-ru-xue/xun-zi-jian-xun-zi-xunzi-see-xunzi.md)
  * [\*朱熹——见朱熹 Zhu Xi — see Zhu Xi](c/confucianism-ru-xue/zhu-xi-jian-zhu-xi-zhu-xi-see-zhu-xi.md)
* [孔子 Confucius (Mark Csikszentmihalyi)](c/kong-zi-confucius-mark-csikszentmihalyi.md)
* [联结主义 connectionism (Cameron Buckner and James Garson)](c/lian-jie-zhu-yi-connectionism-cameron-buckner-and-james-garson.md)
* [\*连接词 connectives](c/lian-jie-ci-connectives/README.md)
  * [形式逻辑中的句子连接词 sentence connectives in formal logic (Lloyd Humberstone)](c/lian-jie-ci-connectives/xing-shi-luo-ji-zhong-de-ju-zi-lian-jie-ci-sentence-connectives-in-formal-logic-lloyd-humberstone.md)
* [良心 conscience (Alberto Giubilini)](c/liang-xin-conscience-alberto-giubilini/README.md)
  * [中世纪的良心理论 medieval theories of (Peter Eardley)](c/liang-xin-conscience-alberto-giubilini/zhong-shi-ji-de-liang-xin-li-lun-medieval-theories-of-peter-eardley.md)
* [意识 consciousness (Robert Van Gulick)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/README.md)
  * [动物——见动物：动物意识 animal — see animal: consciousness](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/dong-wu-jian-dong-wu-dong-wu-yi-shi-animal-see-animal-consciousness.md)
  * [意识的高阶理论 higher-order theories (Peter Carruthers and Rocco Gennaro)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/yi-shi-de-gao-jie-li-lun-higherorder-theories-peter-carruthers-and-rocco-gennaro.md)
  * [意识与意向性 and intentionality (Charles Siewert)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/yi-shi-yu-yi-xiang-xing-and-intentionality-charles-siewert.md)
  * [意识的神经科学 neuroscience of (Wayne Wu)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/yi-shi-de-shen-jing-ke-xue-neuroscience-of-wayne-wu.md)
  * [意识表征理论 representational theories of (William Lycan)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/yi-shi-biao-zheng-li-lun-representational-theories-of-william-lycan.md)
  * [17 世纪的意识理论 seventeenth-century theories of (Larry M. Jorgensen)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/17-shi-ji-de-yi-shi-li-lun-seventeenthcentury-theories-of-larry-m.-jorgensen.md)
  * [时间意识 temporal (Barry Dainton)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/shi-jian-yi-shi-temporal-barry-dainton.md)
  * [意识的统一性 unity of (Andrew Brook and Paul Raymont)](c/yi-shi-consciousness-robert-van-gulick/yi-shi-de-tong-yi-xing-unity-of-andrew-brook-and-paul-raymont.md)
* [\*同意——见政治义务 consent — see political obligation](c/tong-yi-jian-zheng-zhi-yi-wu-consent-see-political-obligation.md)
* [中世纪结果理论 consequence, medieval theories of (Catarina Dutilh Novaes)](c/zhong-shi-ji-jie-guo-li-lun-consequence-medieval-theories-of-catarina-dutilh-novaes.md)
* [结果主义 consequentialism (Walter Sinnott-Armstrong)](c/jie-guo-zhu-yi-consequentialism-walter-sinnottarmstrong/README.md)
  * [规则后果主义 rule (Brad Hooker)](c/jie-guo-zhu-yi-consequentialism-walter-sinnottarmstrong/gui-ze-hou-guo-zhu-yi-rule-brad-hooker.md)
* [功利主义 consequentializing (Douglas W. Portmore)](c/gong-li-zhu-yi-consequentializing-douglas-w.-portmore.md)
* [保育生物学 conservation biology (Jay Odenbaugh)](c/bao-yu-sheng-wu-xue-conservation-biology-jay-odenbaugh.md)
* [保守主义 conservatism (Andy Hamilton)](c/bao-shou-zhu-yi-conservatism-andy-hamilton.md)
* [宪政主义 constitutionalism (Wil Waluchow and Dimitrios Kyritsis)](c/xian-zheng-zhu-yi-constitutionalism-wil-waluchow-and-dimitrios-kyritsis.md)
* [建设性的经验主义 constructive empiricism (Bradley Monton and Chad Mohler)](c/jian-she-xing-de-jing-yan-zhu-yi-constructive-empiricism-bradley-monton-and-chad-mohler.md)
* [\*建构主义 constructivism](c/jian-gou-zhu-yi-constructivism/README.md)
  * [元伦理学中的建构主义 in metaethics (Carla Bagnoli)](c/jian-gou-zhu-yi-constructivism/yuan-lun-li-xue-zhong-de-jian-gou-zhu-yi-in-metaethics-carla-bagnoli.md)
  * [政治哲学中的建构主义 in political philosophy (Andrew Williams)](c/jian-gou-zhu-yi-constructivism/zheng-zhi-zhe-xue-zhong-de-jian-gou-zhu-yi-in-political-philosophy-andrew-williams.md)
* [认识的语境论 contextualism, epistemic (Patrick Rysiew)](c/ren-shi-de-yu-jing-lun-contextualism-epistemic-patrick-rysiew.md)
* [大陆理性主义 Continental Rationalism (Shannon Dea, Julie Walsh, and Thomas M. Lennon)](c/da-lu-li-xing-zhu-yi-continental-rationalism-shannon-dea-julie-walsh-and-thomas-m.-lennon.md)
* [连续性与无穷小 continuity and infinitesimals (John L. Bell)](c/lian-xu-xing-yu-wu-qiong-xiao-continuity-and-infinitesimals-john-l.-bell.md)
* [\*连续统假设——见集合论：连续统假设 continuum hypothesis — see set theory: continuum hypothesis](c/lian-xu-tong-jia-she-jian-ji-he-lun-lian-xu-tong-jia-she-continuum-hypothesis-see-set-theory-continu.md)
* [自利的契约论 contractarianism (Ann Cudd and Seena Eftekhari)](c/zi-li-de-qi-yue-lun-contractarianism-ann-cudd-and-seena-eftekhari.md)
* [合同法哲学 contract law, philosophy of (Daniel Markovits and Emad Atiq)](c/he-tong-fa-zhe-xue-contract-law-philosophy-of-daniel-markovits-and-emad-atiq.md)
* [非自利的契约论 contractualism (Elizabeth Ashford and Tim Mulgan)](c/fei-zi-li-de-qi-yue-lun-contractualism-elizabeth-ashford-and-tim-mulgan.md)
* [矛盾 contradiction (Laurence R. Horn)](c/mao-dun-contradiction-laurence-r.-horn.md)
* [约定 convention (Michael Rescorla)](c/yue-ding-convention-michael-rescorla/README.md)
  * [道德/约定区分——见道德/约定的区分 moral/conventional distinction — see moral/conventional distinction](c/yue-ding-convention-michael-rescorla/dao-de-yue-ding-qu-fen-jian-dao-de-yue-ding-de-qu-fen-moralconventional-distinction-see-moralconvent.md)
* [安妮·康威 Conway, Lady Anne (Sarah Hutton)](c/an-ni-kang-wei-conway-lady-anne-sarah-hutton.md)
* [安娜·朱莉娅·库珀 Cooper, Anna Julia (Kathryn Sophia Belle)](c/an-na-zhu-li-ya-ku-po-cooper-anna-julia-kathryn-sophia-belle.md)
* [尼古拉·哥白尼 Copernicus, Nicolaus (Sheila Rabin)](c/ni-gu-la-ge-bai-ni-copernicus-nicolaus-sheila-rabin.md)
* [热罗·德·科尔德穆瓦 Cordemoy, Géraud de (Fred Ablondi)](c/re-luo-de-ke-er-de-mu-wa-cordemoy-graud-de-fred-ablondi.md)
* [贪污腐败 corruption (Seumas Miller)](c/tan-wu-fu-bai-corruption-seumas-miller.md)
* [宇宙论证明 cosmological argument (Bruce Reichenbach)](c/yu-zhou-lun-zheng-ming-cosmological-argument-bruce-reichenbach.md)
* [\*宇宙学 cosmology](c/yu-zhou-xue-cosmology/README.md)
  * [宇宙学：20 世纪 30 年代和 40 年代的方法论辩论 methodological debates in the 1930s and 1940s (George Gale)](c/yu-zhou-xue-cosmology/yu-zhou-xue-20-shi-ji-30-nian-dai-he-40-nian-dai-de-fang-fa-lun-bian-lun-methodological-debates-in-t.md)
  * [宇宙学与神学 and theology (Hans Halvorson and Helge Kragh)](c/yu-zhou-xue-cosmology/yu-zhou-xue-yu-shen-xue-and-theology-hans-halvorson-and-helge-kragh.md)
* [宇宙学哲学 cosmology, philosophy of (Christopher Smeenk and George Ellis)](c/yu-zhou-xue-zhe-xue-cosmology-philosophy-of-christopher-smeenk-and-george-ellis.md)
* [世界主义 cosmopolitanism (Pauline Kleingeld and Eric Brown)](c/shi-jie-zhu-yi-cosmopolitanism-pauline-kleingeld-and-eric-brown.md)
* [\*反事实条件句——见条件句：反事实 counterfactuals — see conditionals: counterfactual](c/fan-shi-shi-tiao-jian-ju-jian-tiao-jian-ju-fan-shi-shi-counterfactuals-see-conditionals-counterfactu.md)
* [\*对应体理论——见可能的对象 counterpart theory — see possible objects](c/dui-ying-ti-li-lun-jian-ke-neng-de-dui-xiang-counterpart-theory-see-possible-objects.md)
* [威廉·克拉索恩 Crathorn, William (Aurélien Robert)](c/wei-lian-ke-la-suo-en-crathorn-william-aurlien-robert.md)
* [创造与保全 creation and conservation (David Vander Laan)](c/chuang-zao-yu-bao-quan-creation-and-conservation-david-vander-laan.md)
* [创造论 creationism (Michael Ruse)](c/chuang-zao-lun-creationism-michael-ruse.md)
* [创造力 creativity (Elliot Samuel Paul and Dustin Stokes)](c/chuang-zao-li-creativity-elliot-samuel-paul-and-dustin-stokes.md)
* [哈斯代·本·亚伯拉罕·克雷斯卡斯 Crescas, Hasdai (Shalom Sadik)](c/ha-si-dai-ben-ya-bo-la-han-ke-lei-si-ka-si-crescas-hasdai-shalom-sadik.md)
* [刑法理论 criminal law, theories of (James Edwards)](c/xing-fa-li-lun-criminal-law-theories-of-james-edwards.md)
* [种族批判哲学 critical philosophy of race (Linda Alcoff)](c/zhong-zu-pi-pan-zhe-xue-critical-philosophy-of-race-linda-alcoff.md)
* [\*批判性种族理论——见种族批判哲学 critical race theory — see critical philosophy of race](c/pi-pan-xing-zhong-zu-li-lun-jian-zhong-zu-pi-pan-zhe-xue-critical-race-theory-see-critical-philosoph.md)
* [批判理论（法兰克福学派）critical theory (Robin Celikates and Jeffrey Flynn)](c/pi-pan-li-lun-fa-lan-ke-fu-xue-pai-critical-theory-robin-celikates-and-jeffrey-flynn.md)
* [批判性思维 critical thinking (David Hitchcock)](c/pi-pan-xing-si-wei-critical-thinking-david-hitchcock.md)
* [\*贝内德托·克罗齐 Croce, Benedetto](c/bei-nei-de-tuo-ke-luo-qi-croce-benedetto/README.md)
  * [克罗齐的美学 aesthetics (Gary Kemp)](c/bei-nei-de-tuo-ke-luo-qi-croce-benedetto/ke-luo-qi-de-mei-xue-aesthetics-gary-kemp.md)
* [亚历山大·克拉梅尔 Crummell, Alexander (Stephen Thompson)](c/ya-li-shan-da-ke-la-mei-er-crummell-alexander-stephen-thompson.md)
* [拉尔夫·库德沃斯 Cudworth, Ralph (Sarah Hutton)](c/la-er-fu-ku-de-wo-si-cudworth-ralph-sarah-hutton.md)
* [\*文化演化——见演化：文化演化 cultural evolution — see evolution: cultural](c/wen-hua-yan-hua-jian-yan-hua-wen-hua-yan-hua-cultural-evolution-see-evolution-cultural.md)
* [文化遗产伦理 cultural heritage, ethics of (Erich Hatala Matthes)](c/wen-hua-yi-chan-lun-li-cultural-heritage-ethics-of-erich-hatala-matthes.md)
* [文化 culture (Patti Tamara Lenard)](c/wen-hua-culture-patti-tamara-lenard/README.md)
  * [文化与认知科学 and cognitive science (Daniel Kelly and Andreas De Block)](c/wen-hua-culture-patti-tamara-lenard/wen-hua-yu-ren-zhi-ke-xue-and-cognitive-science-daniel-kelly-and-andreas-de-block.md)
* [柯里悖论 Curry’s paradox (Lionel Shapiro and Jc Beall)](c/ke-li-bei-lun-currys-paradox-lionel-shapiro-and-jc-beall.md)
* [库萨的尼古拉 Cusanus, Nicolaus \[Nicolas of Cusa\] (Clyde Lee Miller)](c/ku-sa-de-ni-gu-la-cusanus-nicolaus-nicolas-of-cusa-clyde-lee-miller.md)

## D

* [伯多禄·达弥盎 Damian, Peter (Toivo J. Holopainen)](d/bo-duo-lu-da-mi-ang-damian-peter-toivo-j.-holopainen.md)
* [舞蹈哲学 dance, philosophy of (Aili Bresnahan)](d/wu-dao-zhe-xue-dance-philosophy-of-aili-bresnahan.md)
* [但丁·阿利吉耶里 Dante Alighieri (Winthrop Wetherbee and Jason Aleksander)](d/dan-ding-ali-ji-ye-li-dante-alighieri-winthrop-wetherbee-and-jason-aleksander.md)
* [道家/道教 Daoism (Chad Hansen)](d/dao-jia-dao-jiao-daoism-chad-hansen/README.md)
  * [\*老子——见老子 Laozi — see Laozi](d/dao-jia-dao-jiao-daoism-chad-hansen/lao-zi-jian-lao-zi-laozi-see-laozi.md)
  * [\*玄学——见玄学 Neo-Daoism — see Neo-Daoism](d/dao-jia-dao-jiao-daoism-chad-hansen/xuan-xue-jian-xuan-xue-neodaoism-see-neodaoism.md)
  * [道教 religious (Fabrizio Pregadio)](d/dao-jia-dao-jiao-daoism-chad-hansen/dao-jiao-religious-fabrizio-pregadio.md)
  * [\*庄子——见庄子 Zhuang Zi — see Zhuangzi](d/dao-jia-dao-jiao-daoism-chad-hansen/zhuang-zi-jian-zhuang-zi-zhuang-zi-see-zhuangzi.md)
* [\*查尔斯·达尔文 Darwin, Charles](d/cha-er-si-da-er-wen-darwin-charles/README.md)
  * [\*从《物种起源》到《人类的由来》——见进化：从《物种起源》到《人类的由来》 from the Origin of Species to the Descent of Man — see evolution: from the Origin of Species to the Descent of Man](d/cha-er-si-da-er-wen-darwin-charles/cong-wu-zhong-qi-yuan-dao-ren-lei-de-you-lai-jian-jin-hua-cong-wu-zhong-qi-yuan-dao-ren-lei-de-you-l.md)
* [达尔文主义 Darwinism (James Lennox)](d/da-er-wen-zhu-yi-darwinism-james-lennox.md)
* [\*此在——见马丁·海德格尔 Dasein — see Heidegger, Martin](d/ci-zai-jian-ma-ding-hai-de-ge-er-dasein-see-heidegger-martin.md)
* [\*亚伯拉罕·伊本·达乌德——见亚伯拉罕·伊本·达乌德 Daud, Abraham Ibn — see Ibn Daud, Abraham](d/ya-bo-la-han-yi-ben-da-wu-de-jian-ya-bo-la-han-yi-ben-da-wu-de-daud-abraham-ibn-see-ibn-daud-abraham.md)
* [大卫 David (Christian Wildberg)](d/da-wei-david-christian-wildberg.md)
* [唐纳德·戴维森 Davidson, Donald (Jeff Malpas)](d/tang-na-de-dai-wei-sen-davidson-donald-jeff-malpas.md)
* [死亡 death (Steven Luper)](d/si-wang-death-steven-luper/README.md)
  * [死亡的定义 definition of (David DeGrazia)](d/si-wang-death-steven-luper/si-wang-de-ding-yi-definition-of-david-degrazia.md)
* [\*西蒙·德·波伏娃——见西蒙·德·波伏娃 de Beauvoir, Simone — see Beauvoir, Simone de](d/xi-meng-de-bo-fu-wa-jian-xi-meng-de-bo-fu-wa-de-beauvoir-simone-see-beauvoir-simone-de.md)
* [\*欺骗 deception](d/qi-pian-deception/README.md)
  * [\*定义——见谎言与欺骗：谎言与欺骗的定义 definition of — see lying and deception: definition of](d/qi-pian-deception/ding-yi-jian-huang-yan-yu-qi-pian-huang-yan-yu-qi-pian-de-ding-yi-definition-of-see-lying-and-decept.md)
  * [\*自我——见自我欺骗 self — see self-deception](d/qi-pian-deception/zi-wo-jian-zi-wo-qi-pian-self-see-selfdeception.md)
* [决策能力 decision-making capacity (Jennifer Hawkins and Louis C. Charland)](d/jue-ce-neng-li-decisionmaking-capacity-jennifer-hawkins-and-louis-c.-charland.md)
* [决策理论 decision theory (Katie Steele and H. Orri Stefánsson)](d/jue-ce-li-lun-decision-theory-katie-steele-and-h.-orri-stefnsson/README.md)
  * [因果决策理论 causal (Paul Weirich)](d/jue-ce-li-lun-decision-theory-katie-steele-and-h.-orri-stefnsson/yin-guo-jue-ce-li-lun-causal-paul-weirich.md)
  * [描述性决策理论 descriptive (Jake Chandler)](d/jue-ce-li-lun-decision-theory-katie-steele-and-h.-orri-stefnsson/miao-shu-xing-jue-ce-li-lun-descriptive-jake-chandler.md)
  * [\*期望效用的理性选择理论——见理性选择的规范理论：理性选择的规范理论：预期效用 expected utility theories of rational choice — see rational choice, normative: expected utility](d/jue-ce-li-lun-decision-theory-katie-steele-and-h.-orri-stefnsson/qi-wang-xiao-yong-de-li-xing-xuan-ze-li-lun-jian-li-xing-xuan-ze-de-gui-fan-li-lun-li-xing-xuan-ze-d.md)
  * [\*非期望效用的理性选择理论——见理性选择的规范理论：理性选择的规范理论：预期效用的替代理论 non-expected-utility theories of rational choice — see rational choice, normative: rivals to expected utility](d/jue-ce-li-lun-decision-theory-katie-steele-and-h.-orri-stefnsson/fei-qi-wang-xiao-yong-de-li-xing-xuan-ze-li-lun-jian-li-xing-xuan-ze-de-gui-fan-li-lun-li-xing-xuan.md)
* [\*理查德·戴德金 Dedekind, Richard](d/li-cha-de-dai-de-jin-dedekind-richard/README.md)
  * [理查德·戴德金对数学基础的贡献 contributions to the foundations of mathematics (Erich Reck)](d/li-cha-de-dai-de-jin-dedekind-richard/li-cha-de-dai-de-jin-dui-shu-xue-ji-chu-de-gong-xian-contributions-to-the-foundations-of-mathematics.md)
